[
  {
    "questionNum": 32001,
    "questionText": " AD 1175 ൽ ഇന്ത്യ ആക്രമിച്ച തുർക്കി ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഗോറി "
  },
  {
    "questionNum": 32002,
    "questionText": " ജി ജി 2 ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " റബ്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 32003,
    "questionText": " വിയറ്റ്നാമിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹാനോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 32004,
    "questionText": " എസ്.എന്‍.ഡി.പി യോഗം സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1903 മെയ് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 32005,
    "questionText": " ജന്തുക്കളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " സുവോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 32006,
    "questionText": " പ്ലൂണ ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " ഉറുഗ്വായ് "
  },
  {
    "questionNum": 32007,
    "questionText": " രാജ്യസഭയുടെ ആദ്യത്തെ സമേളനം നടന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1952 മെയ് 13 "
  },
  {
    "questionNum": 32008,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ദേശീയ വരുമാനം കണക്കാക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സെൻട്രൽ സ്റ്റാറ്റിസ്റ്റിക്കൽ ഓർഗനൈസേഷൻ C. S.0 - 1954 ; ആസ്ഥാനം : ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 32009,
    "questionText": " പച്ചക്കറികളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പടവലങ്ങ "
  },
  {
    "questionNum": 32010,
    "questionText": " ഫയർ ടെമ്പിൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ആരാധനാലയം ഏതു മതവിശ്വാസികളുടേതാണ്? ",
    "answerText": " പാഴ്സികളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 32011,
    "questionText": " നെപ് ട്യൂണിന്റെ ഉപഗ്രഹങ്ങളിൽ ഏറ്റവും വലുത് ? ",
    "answerText": " ട്രൈറ്റൺ (Triton) "
  },
  {
    "questionNum": 32012,
    "questionText": " 1858 ലെ ഗവൺമെന്റ് ഓഫ് ഇന്ത്യാ ആക്ട് പാർലമെന്റിൽ അവതരിപ്പിച്ച ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " പാൽമേഴ്സ്റ്റൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 32013,
    "questionText": " മരയ്ക്കാർ കോട്ട (പുതുപ്പണം കോട്ട) നിർമ്മിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " കുഞ്ഞാലി 111 "
  },
  {
    "questionNum": 32014,
    "questionText": " ബോട്ടാണിക്കൽ സർവ്വേ ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 32015,
    "questionText": " അരിയിലെ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഫൈറ്റിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32016,
    "questionText": " തിരു-കൊച്ചിയിലെ ഒടുവിലത്തെ മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " പനമ്പിള്ളി ഗോവിന്ദമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32017,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ ആക്കാഡമി; കേരള ലളിതകലാ ആക്കാഡമി എന്നുവയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32018,
    "questionText": " നിരീശ്വര വാദികളുടെ ഗുരു എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 32019,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു ഒടുവിൽ പങ്കെടുത്ത എസ്എൻഡിപി യോഗം വാർഷികാഘോഷം നടന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പള്ളുരുത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 32020,
    "questionText": " കവി തിലകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32021,
    "questionText": " ‘ വരിക വരിക സഹജരെ ..സഹന സമര സമയമായ്..’ എന്നാരംഭിക്കുന്ന ഉപ്പു സത്യാഗ്രഹ പടയണി ഗാനം രചിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " അംശി നാരായണ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 32022,
    "questionText": " കോട്ടയം ആസ്ഥാനമായി സാഹിത്യ പ്രവർത്തക സഹകരണ സംഘം രൂപം കൊണ്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1945
  },
  {
    "questionNum": 32023,
    "questionText": " സത്യാഗ്രഹികളുടെ രാജകുമാരൻ എന്ന് ഗാന്ധിജി വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആരെ? ",
    "answerText": " യേശു ക്രിസ്തു "
  },
  {
    "questionNum": 32024,
    "questionText": " ’പവ് നാറിലെ സന്ന്യാസി ‘ എന്ന വിശേഷണത്താല്‍ അറിയപ്പെട്ടതാരാണ്? ",
    "answerText": " വിനോഭ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 32025,
    "questionText": " പ്രോട്ടോൺ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഏണസ്റ്റ് റൂഥർഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32026,
    "questionText": " ’ഷണ്മുഖ ദാസന്‍ ‘ എന്നറിയപ്പെട്ട വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32027,
    "questionText": " സാർക്ക് (SAARC) ന്‍റെ ആദ്യ സമ്മേളനത്തിന് വേദിയായ നഗരം? ",
    "answerText": " ധാക്ക - 1985 "
  },
  {
    "questionNum": 32028,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രാമാണിക സമയം കണക്കാക്കുന്ന ക്ലോക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണം? ",
    "answerText": " മിർസാപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 32029,
    "questionText": " മഞ്ചേശ്വരംപുഴ പതിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഉപ്പളം കായലില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32030,
    "questionText": " എസ്റ്റിമേറ്റ് കമ്മിറ്റിയിലുള്ളവർ ഏത് സഭയിലെ മാത്രം അംഗ ങ്ങളാവും? ",
    "answerText": " ലോകസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 32031,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഒഴുകുന്ന ATM കൊച്ചിയിൽ സ്ഥാപിച്ച ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 32032,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ റബ്ബര്‍ ഡാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 32033,
    "questionText": " വജ്രാഭരണങ്ങൾ നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന വജ്രത്തിന്‍റെ ശുദ്ധത? ",
    "answerText": " 18 കാരറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 32034,
    "questionText": " അലുവയിൽ നെടുംകോട്ട പണി കഴിപ്പിച്ച തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ധർമ്മരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 32035,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളി നഗര തൊഴിലുറപ്പ് പദ്ധതി കേരള സര്‍ക്കാര്‍ ആവിഷ്ക്കരിച്ച വര്ഷം? ",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 32036,
    "questionText": " വെറ്റിലയിലെ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " കാറ്റച്യൂണിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32037,
    "questionText": " അജ്മീർ പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " അജയ്പാൽ ചൗഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32038,
    "questionText": " സബാക്ക് - എ- ഹിന്ദി എന്ന പുതിയ ഭാഷ കണ്ടു പിടിച്ച സൂഫി സന്യാസി? ",
    "answerText": " ഹസ്രത് ഖ്വാജാ മൊയ്നുദ്ദീൻ ചിസ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 32039,
    "questionText": " ഭൂവൽക്കത്തിൽ എത്ര ശതമാനമാണ് ഓക്സിജൻ? ",
    "answerText": 0.06
  },
  {
    "questionNum": 32040,
    "questionText": " ‘ചെറുകാട്’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സി.ഗോവിന്ദപിഷാരടി "
  },
  {
    "questionNum": 32041,
    "questionText": " പായലിനെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ബ്രയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 32042,
    "questionText": " ടെലിവിഷന്റെ ശബ്ദ തീവ്രത? ",
    "answerText": " 75 db"
  },
  {
    "questionNum": 32043,
    "questionText": " ചൈന ഇന്ത്യയെ ആക്രമിച്ചത്? ",
    "answerText": 1962
  },
  {
    "questionNum": 32044,
    "questionText": " ജലത്തിൽ ലയിക്കുന്ന വൈറ്റമിൻ (ജിവകം )? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ B; C "
  },
  {
    "questionNum": 32045,
    "questionText": " റഷ്യയുടെ ദേശീയ പുഷ്പം? ",
    "answerText": " ജമന്തി "
  },
  {
    "questionNum": 32046,
    "questionText": " അധികാരത്തിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച ആദ്യ എം.എല്‍.എ? ",
    "answerText": " എ.ആര്‍ മേനോന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32047,
    "questionText": " ജീവകം B 12 യുടെ രാസനാമം? ",
    "answerText": " സൈനോ കൊബാലമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32048,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ റെയില്‍വേ ലൈന്‍? ",
    "answerText": " ബോംബെ- താനെ (1853 ഏപ്രില്‍ 16) "
  },
  {
    "questionNum": 32049,
    "questionText": " ഗുരുത്വാകർഷണ ദിശയിൽ വളരാനുള്ള സസ്യങ്ങളുടെ പ്രവണത? ",
    "answerText": " ജിയോട്രോപ്പിസം(Geoleophism) "
  },
  {
    "questionNum": 32050,
    "questionText": " പൊന്തൻമാട; പാഠം ഒന്ന് ഒരു വിലാപം; സൂസന്ന; ഡാനി; വിലാപങ്ങൾക്കപ്പുറം എന്നി സിനിമകളുടെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " ടി.വി.ചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32051,
    "questionText": " ഒ.എന്‍.വി യുടെ ജന്മ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ചവറ (കൊല്ലം) "
  },
  {
    "questionNum": 32052,
    "questionText": " സംസ്ഥാന വിദ്യാഭ്യാസം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " U.R അനന്തമൂർത്തി കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32053,
    "questionText": " ഏറ്റവും കാഠിന്യം കൂടിയ ലോഹം? ",
    "answerText": " ക്രോമിയം "
  },
  {
    "questionNum": 32054,
    "questionText": " ജൈനസന്യാസിമoങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബസേദി "
  },
  {
    "questionNum": 32055,
    "questionText": " ദി ചൈൽഡ്  എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 32056,
    "questionText": " എസ്.എച്.റാസ ഏത് വാദ്യോപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ചിത്രകല "
  },
  {
    "questionNum": 32057,
    "questionText": " ഹോളിവുഡിലെ പ്രശസ്തനായ മലയാളി സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " മനോജ് നെറ്റ് ശ്യാമളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32058,
    "questionText": " ചുവപ്പ് ലെഡ് - രാസനാമം? ",
    "answerText": " ട്രൈ ലെഡ് ടെട്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32059,
    "questionText": " റോമാ സാമ്രാജ്യത്തിന്‍റെ തകർച്ചയ്ക്ക് കാരണം? ",
    "answerText": " ഗോത്തുകൾ എന്ന ബാർബേറിയൻ ജനതയുടെ ആക്രമണം "
  },
  {
    "questionNum": 32060,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പക്ഷിഗ്രാമം? ",
    "answerText": " നൂറനാട്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 32061,
    "questionText": " എ.ആർ രാജരാജവർമ്മ ഒഥല്ലോ യ്ക്കെഴുതിയ വിവർത്തനം? ",
    "answerText": " ഉദ്ദാല ചരിതം "
  },
  {
    "questionNum": 32062,
    "questionText": " സമുദ്രനിരപ്പില്‍ നിന്നും താഴെയായി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന കേരളത്തിലെ പ്രദേശം എതാണ്? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 32063,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഇംഗ്ലീഷ് സ്കൂൾ? ",
    "answerText": " മട്ടാഞ്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 32064,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയിലെ പ്രസിദ്ധമായ ശിലായുഗ ഗുഹകള്‍ ഏതാണ്? ",
    "answerText": " എടയ്ക്കല്‍ ഗുഹകള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32065,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ ശബ്ദ തീവ്രത? ",
    "answerText": " 60- 65 db"
  },
  {
    "questionNum": 32066,
    "questionText": " ആധുനിക ബുദ്ധൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡോ.അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 32067,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ്‌ ഫിലിം ഇന്‍സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് അവാര്‍ഡ്‌ നേടിയ മലയാളസിനിമ? ",
    "answerText": " എലിപ്പത്തായം(അടൂര്‍ ) "
  },
  {
    "questionNum": 32068,
    "questionText": " ഇന്തോനേഷ്യൻ ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അഹമ്മദ് സു കാർണോ "
  },
  {
    "questionNum": 32069,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ഉപന്യാസ പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " കേരള വര്‍മ്മ വലിയകോയിത്തമ്പുരാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32070,
    "questionText": " ഉത്തരാഖണ്ഡിന്‍റെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " കസ്തൂരി മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32071,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ഉപന്യാസത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസീസ് ബേക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 32072,
    "questionText": " സംഗീതത്തെക്കുറിച്ച് പരാമർശിക്കുന്ന വേദം? ",
    "answerText": " സാമവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 32073,
    "questionText": " ലക്ഷം വിട് പദ്ധതി ഉത്ഘാടനം ചെയ്യപ്പെട്ട സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ചിതറ (കൊല്ലം) "
  },
  {
    "questionNum": 32074,
    "questionText": " 1909 ല്‍ ലാഹോറില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 32075,
    "questionText": " വീമാനങ്ങളുടെ പുറം ഭാഗം നിര്‍മ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹ സങ്കരം? ",
    "answerText": " ഡ്യുറാലുമിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32076,
    "questionText": " കോട്ടോ പാക്സി അഗ്‌നിപർവ്വതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " തെക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 32077,
    "questionText": " കാസര്‍ഗോഡ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗിരിപ്പുഴയുടെ തീരത്ത്. "
  },
  {
    "questionNum": 32078,
    "questionText": " സീറോ വിമാനത്താവളം വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 32079,
    "questionText": " ഇന്തോനേഷ്യയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ബുദ്ധക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " ബൊറോബുദൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 32080,
    "questionText": " സ്റ്റേറ്റ് ട്രാൻസ്പോർട്ട് സർവീസ് ആരംഭിച്ച തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 32081,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കറുത്ത മണ്ണ് കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് ജില്ലയിലെ ചിറ്റൂർ താലൂക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 32082,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ ഇറങ്ങിയിട്ടുള്ള ഏക ഭൗമേതര ഗോളം? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32083,
    "questionText": " ദാമോദാർ വാലി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ബിഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 32084,
    "questionText": " മിന്നാമിനുങ്ങിന്‍റെ തിളക്കത്തിന് കാരണമായ രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " ലൂസിഫറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32085,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയും അംബേദ്കറും തമ്മിൽ പൂന കരാർ ഒപ്പ് വച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1932
  },
  {
    "questionNum": 32086,
    "questionText": " കൊച്ചി എണ്ണ ശുദ്ധീകരണശാലയുടെ നിര്‍മ്മാണവുമായി സഹകരിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32087,
    "questionText": " തിരു കൊച്ചിയില്‍ രാജ പ്രമുഖ സ്ഥാനം നടത്തിയരുന്ന രാജാവ്? ",
    "answerText": " ചിത്തിര തിരുന്നാള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32088,
    "questionText": " ‘ദുരവസ്ഥ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32089,
    "questionText": " ‘ധർമ്മസം ഗ്രഹം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " നാഗാർജ്ജുന "
  },
  {
    "questionNum": 32090,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരുവിനെ രണ്ടാം ബുദ്ധന്‍ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ജി. ശങ്കര കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 32091,
    "questionText": " പൂർണിമ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " കശുവണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 32092,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രത കുറഞ്ഞ ലോഹത്തിന്‍റെ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " ലിഥിയം "
  },
  {
    "questionNum": 32093,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മഹാനായ പുത്രന്‍ എന്ന് അയ്യങ്കാളിയെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്‌ ആരാണ്? 62 ‘ പട്ടിണി കിടക്കുന്നവനോട് മതത്തെപറ്റി സംസാരിക്കുന്നത് അവനെ അപമാനിക്കുന്നതിനു തുല്യമാണ് ‘ – ആരുടെ വാക്കുകള്‍? 63 . ആദിഭാഷ എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കര്‍ത്താവ് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 32094,
    "questionText": " പുതുതായി കണ്ടെത്തുന്ന മൂലകങ്ങൾക്ക് പേരും അംഗീകാരവും നൽകുന്ന സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " IUPAC "
  },
  {
    "questionNum": 32095,
    "questionText": " ശബ്ദമുണ്ടാക്കാത്ത മൃഗം? ",
    "answerText": " ജിറാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 32096,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോക മഹായുദ്ധത്തിൽ ധീരമായി പൊരുതിയതിന് ഹിറ്റ്ലർക്ക് ലഭിച്ച ബഹുമതി? ",
    "answerText": " അയൺ ക്രോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32097,
    "questionText": " എ.കെ.ജി. യുടെ നേതൃത്വത്തില്‍ പട്ടിണി ജാഥ നടന്ന വര്ഷം? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32098,
    "questionText": " ലെയ്സേസ് ഫെയർ എന്ന സാമ്പത്തിക സിദ്ധാന്തത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ആഡം സ്മിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 32099,
    "questionText": " ഗാന്ധി സിനിമയിൽ ഗാന്ധിജിയുടെ വേഷമിട്ടത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ബെൻ കിംഗ്‌സലി "
  },
  {
    "questionNum": 32100,
    "questionText": " ‘അഷ്ടാംഗഹൃദയം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആര്യഭടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32101,
    "questionText": " ഇറ്റലിയുടെ ഏകീകരണത്തിന് വേണ്ടി നേതൃത്വം നല്കിയ നാട്ടുരാജ്യം? ",
    "answerText": " സാർഡീനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 32102,
    "questionText": " ‘ആനന്ദകുമ്മി’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 32103,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ തുമ്പ റോക്കറ്റ് വിക്ഷേപണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 32104,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിനിമയിലെ പ്രഥമ വനിത എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നർഗീസ് ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 32105,
    "questionText": " രണ്ടാം പാനിപ്പട്ട് യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1556
  },
  {
    "questionNum": 32106,
    "questionText": " കൊടുങ്കാറ്റുയര്ത്തിയ കാലം- രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് ഇടമക്കൂര് (ഉപന്യാസം) "
  },
  {
    "questionNum": 32107,
    "questionText": " ‘നാളികേര പാകൻ’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 32108,
    "questionText": " സൈലന്‍റ് വാലി എന്ന പേര് നിർദ്ദേശിച്ച ബ്രിട്ടീഷുകാരൻ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് റൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 32109,
    "questionText": " ക്ലോറിൻ വാതകത്തിന്‍റെ ഉത്പാദനം? ",
    "answerText": " ഡീക്കൺസ് പ്രക്രീയ (Deacons) "
  },
  {
    "questionNum": 32110,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ എല്ലാ ഭാഗങ്ങളിലും ഓക്സിജൻ എത്തിക്കുന്ന രക്തകോശം? ",
    "answerText": " അരുണ രക്താണുക്കൾ ( RBC or Erythrocytes ) "
  },
  {
    "questionNum": 32111,
    "questionText": " ധര്‍മ്മടം ബീച്ച് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32112,
    "questionText": " ക്ലോറോഫിൽ ഇല്ലാത്ത കര സസ്യം? ",
    "answerText": " കുമിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 32113,
    "questionText": " ഒരു തൻമാത്രയിലെ വിവിധ ആറ്റങ്ങളുടെ ആകെ ആറ്റോമിക് മാസ്? ",
    "answerText": " മോളിക്യുലാർ മാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32114,
    "questionText": " ആദ്യ സൈബർ പോലീസ് സ്റ്റേഷൻ സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " പട്ടം (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 32115,
    "questionText": " DNA യുടെ ധർമ്മം? ",
    "answerText": " പാരമ്പര്യ സ്വഭാവ പ്രേഷണം "
  },
  {
    "questionNum": 32116,
    "questionText": " നിഷാദചരിതം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീഹർഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32117,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സംസ്ഥാനങ്ങളുമായി അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് ( 9 സംസ്ഥാനങ്ങളുമായി ) "
  },
  {
    "questionNum": 32118,
    "questionText": " ഹൈപ്പോതലാമസ് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഹോർമോണുകൾ? ",
    "answerText": " ഓക്സി ടോക്സിൻ; വാസോപ്രസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32119,
    "questionText": " നീലഗിരി മലകള്‍ അറിയപ്പെടുന്ന വേറെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " കാര്‍ഡമം കുന്നുകള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32120,
    "questionText": " മലയാളി മെമ്മോറിയലിനെതിരെ”എതിർ മെമ്മോറിയൽ” ശ്രീമൂലം തിരുനാളിന് സമർപ്പിച്ച ദിവസം? ",
    "answerText": " 1891 ജൂൺ 3 "
  },
  {
    "questionNum": 32121,
    "questionText": " ഈസ്റ്റ്‌ ഇന്ത്യ കമ്പനി സ്ഥാപിക്കപെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": " D 1601"
  },
  {
    "questionNum": 32122,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിൽ കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡിന്‍റെ അളവ് കൂടുന്നതിന്‍റെ ഫലമായി അന്തരീക്ഷം ചൂടുപിടിക്കുന്ന പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " ഹരിത ഗൃഹ പ്രഭാവം (Green House Effect) "
  },
  {
    "questionNum": 32123,
    "questionText": " ലോഹങ്ങള്‍ എത് രൂപത്തിലാണ് ഭൂമിയില്‍ കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സംയുക്തങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32124,
    "questionText": " സമ്പൂര്‍ണ്ണ ദേവന്‍ എന്നറിയപ്പെട്ട സാമൂഹിക പരിഷ്കര്‍ത്താവ്‌? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32125,
    "questionText": " പഴശ്ശി ഡാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " വളപട്ടണം പുഴ - കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 32126,
    "questionText": " സസ്തനികളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " മാമോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 32127,
    "questionText": " മനുഷ്യന് മോക്ഷപ്രാപ്തിക്കുള്ള മാര്‍ഗ്ഗം രാജയോഗഗമാണെന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദശിവയോഗികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32128,
    "questionText": " മൂന്നാം ലോകരാജ്യങ്ങളുടെ കൂട്ടായ്മയായി നിലവിൽ വന്ന സംഘടന? ",
    "answerText": " G - 77 ( വർഷം: 1964; അംഗസംഖ്യ : 134) "
  },
  {
    "questionNum": 32129,
    "questionText": " 2006 ജനുവരിയിൽ തപാൽ ഉരുപ്പടികൾ മേൽവിലാസക്കാരന് എത്തിച്ചു കൊടുക്കുന്ന സുപ്രഭാതം പദ്ധതി ആരംഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 32130,
    "questionText": " അവശ്യത്തിലധികം വൈദ്യൻമാരുടെ സഹായത്താൽ ഞാൻ മരിക്കുന്നു എന്ന് പറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 32131,
    "questionText": " കുലീന ലോഹങ്ങൾ നിർമ്മിക്കുന്ന പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " സയനൈഡ് (Cyanide) "
  },
  {
    "questionNum": 32132,
    "questionText": " പാർലമെൻറിൽ ഏത് സഭ യിലാണ് ബജറ്റുകൾ അവതരി പ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ലോകസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 32133,
    "questionText": " ആർ.എസ്.എസ്(1925) - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ഡോ കേശവ് ബൽറാം ഹെഡ്ഗേവർ "
  },
  {
    "questionNum": 32134,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യപത്രം? ",
    "answerText": " ബംഗാള്‍ഗസറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 32135,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റിൽ ഡബിൾ സെഞ്ച്വറി നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " മിതാലി രാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 32136,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഇരുമ്പു സത്തുള്ള ധാന്യം? ",
    "answerText": " ചോളം "
  },
  {
    "questionNum": 32137,
    "questionText": " ഇളയദളപതി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വിജയ് "
  },
  {
    "questionNum": 32138,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ലോക സദാ മണ്ഡലങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 20
  },
  {
    "questionNum": 32139,
    "questionText": " വി ടി ഭട്ടതിരിപ്പാട്യാചനയാത്ര നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1931
  },
  {
    "questionNum": 32140,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പക്ഷിസങ്കേതം? ",
    "answerText": " തട്ടേക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 32141,
    "questionText": " കേരളാ സാക്ഷരതാ മിഷന്‍റെ മുഖപത്രം? ",
    "answerText": " അക്ഷരകൈരളി "
  },
  {
    "questionNum": 32142,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആകെ പോസ്റ്റൽ സോണുകളുടെ എണ്ണം.? ",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 32143,
    "questionText": " ‘ധ്യാന സല്ലാപങ്ങൾ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചാവറാ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32144,
    "questionText": " മുഖ്യമന്ത്രിയായ ആദ്യ മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " ജാനകീ രാമചന്ദ്രൻ (തമിഴ്നാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 32145,
    "questionText": " സ്ത്രീപുരുഷ അനുപാതം കുടിയ ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 32146,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സംഗീത നാടകം? ",
    "answerText": " സംഗീത നൈഷധം (ടി.സി.അച്യുതമേനോന്‍ ) "
  },
  {
    "questionNum": 32147,
    "questionText": " ഭൗമോപരിതലത്തിൽ ഏറ്റവും അധികമുള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32148,
    "questionText": " ഉജ്ജയന്ത കൊട്ടാരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 32149,
    "questionText": " പി എന്ന തൂലികാമാനത്തില്‍ ആറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പി.കുഞ്ഞിരാമന്‍നായര്‍. "
  },
  {
    "questionNum": 32150,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പ്രൈവറ്റ് എഫ്.എം.റേഡിയോ? ",
    "answerText": " റേഡിയോ മാംഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 32151,
    "questionText": " ഹൈഡാസ്പസ് യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " BC 326"
  },
  {
    "questionNum": 32152,
    "questionText": " ചേര കാലത്ത് തീയ്യ മാഴ്വർ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " പോലീസ് സബ്ബ് ഇൻസ്പെക്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 32153,
    "questionText": " കാഞ്ചിയിലെ വൈകുണ്ഠപൊതുവാൾ ക്ഷേത്രം പണികഴിപ്പിച്ച പല്ലവരാജാവ്? ",
    "answerText": " നന്തി വർമ്മൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32154,
    "questionText": " ‘വിഷാദത്തിന്‍റെ കവയിത്രി’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 32155,
    "questionText": " യു.ശ്രീനിവാസ് ഏത് സംഗീത ഉപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " മാൻഡലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32156,
    "questionText": " ‘രാജതരംഗിണി’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കൽഹണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32157,
    "questionText": " സൂപ്പർ നോവ സ്ഫോടനഫലമായി രൂപം കൊള്ളുന്നത്? ",
    "answerText": " ന്യൂട്രോൺ നക്ഷത്രങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 32158,
    "questionText": " ഹാരപ്പ ഉൾഖനനത്തിന് നേതൃത്വം നല്കിയ ഇന്ത്യൻ പുരാവസ്തു വകുപ്പിന്റെ തലവൻ? ",
    "answerText": " സർ.ജോൺ മാർഷൽ "
  },
  {
    "questionNum": 32159,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിത പോസ്റ്റോഫീസ്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം (2013 July5) "
  },
  {
    "questionNum": 32160,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ സിഖ് ഗുരു? ",
    "answerText": " ഗുരു ഹർകിഷൻ (അഞ്ചാം വയസ്സിൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 32161,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പളനി? ",
    "answerText": " ഹരിപ്പാട്‌ സുബ്രമണ്യക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 32162,
    "questionText": " പന്ത്രണ്ടുവര്‍ഷത്തിലൊരിക്കല്‍ നീലക്കുറുഞ്ഞി പൂക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " മൂന്നാര്‍ (ഇടുക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 32163,
    "questionText": " ഡൽഹി സിംഹാസാനത്തിലേറിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " സുൽത്താന റസിയ "
  },
  {
    "questionNum": 32164,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പ്രസം? ",
    "answerText": " ഗ്യാനി മീഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32165,
    "questionText": " യേശുക്രിസ്തു വിന്‍റെ ജീവിത കാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " BC 4 - AD 29"
  },
  {
    "questionNum": 32166,
    "questionText": " പാലക്കാട് കോട്ട പണി കഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹൈദരാലി "
  },
  {
    "questionNum": 32167,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ രക്തസാക്ഷി? ",
    "answerText": " പ്രതി ലതാ വഡേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 32168,
    "questionText": " സ്പിരിറ്റ് എന്താണ്? ",
    "answerText": " ഈഥൈൽ ആൽക്കഹോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 32169,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ ആദ്യ മെട്രോ റെയിൽ ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2011 ഒക്ടോബർ 20 ബംഗളുരു വിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 32170,
    "questionText": " സുഗന്ധവിള ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 32171,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റെയിൽവേ ലൈൻ? ",
    "answerText": " ട്രാൻസ് സൈബീരിയൻ റെയിൽവേ; റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 32172,
    "questionText": " കുരു രാജവംശത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഇന്ദ്രപ്രസ്ഥം "
  },
  {
    "questionNum": 32173,
    "questionText": " ചൊവ്വയുടെ ഉപരിതലത്തിലൂടെ സഞ്ചരിച്ച ആദ്യ റോബോട്ട് ? ",
    "answerText": " സോജേർണർ "
  },
  {
    "questionNum": 32174,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസ പരിഷ്കാരങ്ങൾക്കായി വുഡ്സ് വിദ്യാഭ്യാസ കമ്മീഷനെ നിയമിച്ച ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 32175,
    "questionText": " ’ കേരള സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ്സ് ‘ എന്നറിയപ്പെട്ടത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ട സ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32176,
    "questionText": " പശു ദേശീയ മൃഗമായ രാജ്യം? ",
    "answerText": " നേപ്പാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 32177,
    "questionText": " അണസംഖ്യയും അണു ഒരവും തുല്യമായ മൂലകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32178,
    "questionText": " ലോകസഭയിലും രാജ്യസഭയിലും പ്രതിപക്ഷ നേതാവായ ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " എൽ.കെ അദ്വാനി "
  },
  {
    "questionNum": 32179,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്ര മുഖ്യമന്ത്രിയുടെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " വർഷ "
  },
  {
    "questionNum": 32180,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ നയാഗ്രാ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൊഗെനക്കൽ വെള്ളച്ചാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 32181,
    "questionText": " ശതവത്സരയുദ്ധം (Hundred years War ) ആരംഭിച്ച സമയത്ത് ഇംഗ്ലണ്ടിലെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " എഡ് വേർഡ് llI "
  },
  {
    "questionNum": 32182,
    "questionText": " ഓണത്തെക്കുറിച്ച് പരാമർശിക്കുന്ന സംഘ കാല കൃതി? ",
    "answerText": " മധുരൈ കാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 32183,
    "questionText": " ‘ഫ്രൈഡേ’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " ഡാനിയേൽ ഡീഫോ "
  },
  {
    "questionNum": 32184,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വ്യവസായവൽക്കരിക്കപ്പെട്ട രണ്ടാമത്തെ ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 32185,
    "questionText": " പഞ്ചാബ് ജയന്‍റ് ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " പപ്പായ "
  },
  {
    "questionNum": 32186,
    "questionText": " ഫ്ളൂർ സ്പാർ - രാസനാമം? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം ഫ്ളൂറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32187,
    "questionText": " ഏത് ബാങ്കിന്‍റെ മുദ്രാവാക്യമാണ്  പ്യൂർ ബാങ്കിംഗ് നത്തിംഗ് എൽസ് ? ",
    "answerText": " എസ്.ബി.ഐ "
  },
  {
    "questionNum": 32188,
    "questionText": " കൗമാരക്കാരായ പെണ്‍കുട്ടികളുടെ ക്ഷേമത്തിനുവേണ്ടി 2011 ഏപ്രില്‍ 1 ന് ആരംഭിച്ച പദ്ധതി? ",
    "answerText": " സബല.(രാജീവ് ഗാന്ധി സ്കീം ഫോര്‍ എംപവര്‍മെന്‍റ് ഓഫ് അഡോളസെന്‍റ് ഗേള്‍സ്) "
  },
  {
    "questionNum": 32189,
    "questionText": " ആനയുടെ അസ്ഥികള് എത്രയാണ്? ",
    "answerText": 286
  },
  {
    "questionNum": 32190,
    "questionText": " സോവിയറ്റ് യൂണിയന്‍റെ ശില്പിയായി അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വ്ളാഡിമർ ലെനിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32191,
    "questionText": " എസ്.എന്‍.ഡി.പി യോഗത്തിന്‍റെ ആദ്യകാല പ്രസിദ്ധീകരണം? ",
    "answerText": " വിവേകോദയം "
  },
  {
    "questionNum": 32192,
    "questionText": " ഞരളത്ത് രാമപൊതുവാള്‍ ഏത് വാദ്യോപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " സോപാന സംഗീതം "
  },
  {
    "questionNum": 32193,
    "questionText": " പന്നലുകളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ടെറി ഡോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 32194,
    "questionText": " പഴം(Fruits) സംബന്ധിച്ച ശാസ്ത്രിയ പഠനം? ",
    "answerText": " പോമോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 32195,
    "questionText": " നെപ്ട്യൂണിന്റെ പരിക്രമണകാലം? ",
    "answerText": " 165 ഭൗമ വർഷങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 32196,
    "questionText": " താജിക്കിസ്ഥാന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " സൊമോണി "
  },
  {
    "questionNum": 32197,
    "questionText": " ധവള വിപ്ലവത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഡോ.വർഗ്ഗീസ് കുര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32198,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നികുതിദായകരുള്ള നഗരം? ",
    "answerText": " കൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 32199,
    "questionText": " എളങ്ങല്ലൂർ സ്വരൂപം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇടപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 32200,
    "questionText": " മാരിടൈം ദിനം? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 5 "
  },
  {
    "questionNum": 32201,
    "questionText": " ’ കാഷായവും കമണ്ഡലവുമില്ലാത്ത്ത സന്ന്യാസി ‘ എന്നറിയപ്പെട്ടത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 32202,
    "questionText": " സൗരയൂഥം ഉൾപ്പെടുന്ന നക്ഷത്രസമൂഹം? ",
    "answerText": " ക്ഷീരപഥം "
  },
  {
    "questionNum": 32203,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ പുകയില വിമുക്ത സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹിമാചല്‍‍‍പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 32204,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര വിയറ്റ്നാമിന്‍റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " ഹോചിമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32205,
    "questionText": " നോർവ്വേ യുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ക്രോണെ "
  },
  {
    "questionNum": 32206,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശിയ മുദ്ര എടുത്തിട്ടുള്ളത് എവിടെ നിന്ന്? ",
    "answerText": " സാരാനാഥിലെ ഡീർ പാർക്കിലെ അശോകസ്തംഭത്തിൽ നിന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 32207,
    "questionText": " ഏറ്റവും മഹത്തായ പിരമിഡ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗിസ (നിർമ്മിച്ച ഫറവോ : കുഫു ) "
  },
  {
    "questionNum": 32208,
    "questionText": " ഗ്രഹങ്ങൾ തമ്മിലുള്ള ദൂരം അളക്കുവാനുപയോഗിക്കുന്ന യൂണിറ്റ് ? ",
    "answerText": " പ്രകാശവർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 32209,
    "questionText": " ഏതു വിഭാഗത്തിൽപെട്ടവരെ യാണ് ലോകസഭയിലേക്ക് നാമനിർദേശം ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആംഗ്ലോ ഇന്ത്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32210,
    "questionText": " ട്രിനിഡാഡ് & ടുബാഗോ പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " വൈറ്റ് ഹാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 32211,
    "questionText": " ഹൃദയസംബന്ധമായ തകരാറുകൾ മനസിലാക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ECG (Electro Cardio Graph )"
  },
  {
    "questionNum": 32212,
    "questionText": " ശരീരത്തിന്‍റെ പ്രവർത്തനങ്ങളെ ഏകോപിപ്പിക്കുകയും നിയന്ത്രിക്കുകയും ചെയ്യുന്ന ഭാഗം? ",
    "answerText": " നാഡീവ്യവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 32213,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ഭൂപണയബാങ്ക് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ- 1932 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 32214,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമം നിലവിൽ വന്ന ആദ്യ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " സ്വീഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32215,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും ഉയർന്ന വേലിയേറ്റം രേഖപ്പെടുത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഓഖ (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 32216,
    "questionText": " അർജന്റീനയുടെ പാര്‍ലമെന്‍റ്ന്റിന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32217,
    "questionText": " അപൂര്‍വ്വയിനം പക്ഷികളെ കാണാവുന്ന വയനാട്ടിലെ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " പക്ഷിപാതാളം "
  },
  {
    "questionNum": 32218,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി നേച്ചർ ക്ലബ്ബ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " പ്രൊഫ. ജോൺ സി. ജേക്കബ് "
  },
  {
    "questionNum": 32219,
    "questionText": " വൈഡൽ ടെസ്റ്റ് ഏത് രോഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ടൈഫോയിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32220,
    "questionText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗിയുടെ സിദ്ധാശ്രമം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ആലത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 32221,
    "questionText": " പാത്രക്കടവ് ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി നിര്‍മ്മിക്കാന്‍ ഉദ്ദേശിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കുന്തിപ്പുഴയില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32222,
    "questionText": " ' എ മൈനസ് ബി ' എന്ന കൃതിയുടെ കര്ത്താവ്? ",
    "answerText": " കോവിലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32223,
    "questionText": " പത്രസ്വാതന്ത്ര്യ ദിനം? ",
    "answerText": " മെയ് 3 "
  },
  {
    "questionNum": 32224,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ എത്ര ഇരട്ടി വ്യാസമാണ് സൂര്യനുള്ളത്? ",
    "answerText": " 109 ഇരട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 32225,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മാന്തവാടി "
  },
  {
    "questionNum": 32226,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയേയും യൂറോപ്പിനേയും വേർതിരിക്കുന്ന കനാൽ? ",
    "answerText": " സൂയസ് കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 32227,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപിലെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ? ",
    "answerText": " മലയാളം "
  },
  {
    "questionNum": 32228,
    "questionText": " അക്ബറുടെ സദസ്സ് അലങ്കരിച്ചിരുന്ന പ്രശസ്തരായ ഹിന്ദി കവികൾ? ",
    "answerText": " സൂർദാസ് & തുളസീദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32229,
    "questionText": " കേരളത്തിലേക്കുള്ള കവാടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ചുരം? ",
    "answerText": " പാലക്കാടന്‍ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 32230,
    "questionText": " കറാച്ചി നഗരം ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇൻഡ സ്; പാകിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32231,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ മ്യൂസിയം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മ്യൂസിയം; കൊൽക്കത്താ "
  },
  {
    "questionNum": 32232,
    "questionText": " പവർ അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " വാട്ട് (w) "
  },
  {
    "questionNum": 32233,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ശിവസമുദ്രം; 1902 "
  },
  {
    "questionNum": 32234,
    "questionText": " ഹോങ്കോങ്ങിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " ഹോങ്കോങ് ഡോളർ "
  },
  {
    "questionNum": 32235,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ Il ന്റെ സദസ്സ് അലങ്കരിച്ചിരുന്ന പ്രസിദ്ധ കവി? ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32236,
    "questionText": " മുഖ്യമന്ത്രിയായ ആദ്യ സിനിമാ നടി ? ",
    "answerText": " ജാനകി രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32237,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ ഗവർണ്ണർ? ",
    "answerText": " ജ്യോതി വെങ്കിടാചലം "
  },
  {
    "questionNum": 32238,
    "questionText": " പുരുഷപുരം ഇന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പെഷവാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32239,
    "questionText": " ‘വാസ്തുഹാര’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സി.വി.ശ്രീരാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32240,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജലസേചന പദ്ധതി? ",
    "answerText": " കല്ലട (കൊല്ലം) "
  },
  {
    "questionNum": 32241,
    "questionText": " ഭ്രമണ വേഗത കുറഞ്ഞ ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32242,
    "questionText": " വ്യക്തമായ കാഴ്ചയ്ക്കുള്ള ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ദൂരം? ",
    "answerText": " 25 സെ.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 32243,
    "questionText": " ആദ്യ സിനിമാസ്കോപ്പ് ചിത്രം? ",
    "answerText": " ദി റോബ് - 1953 "
  },
  {
    "questionNum": 32244,
    "questionText": " ദൂരദർശൻ കേന്ദ്രം (1982) എന്നിവ സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 32245,
    "questionText": " ദേവവ്രത ചൗധരി ഏത് സംഗീത ഉപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " സിത്താർ "
  },
  {
    "questionNum": 32246,
    "questionText": " ആലപ്പുഴ പട്ടണത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " കേശവദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32247,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ആദ്യത്തെ കൃത്രിമ ഹൃദയം സ്വീകരിച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ബാർണി ക്ലാർക്ക് (ഡോ. വില്യം ഡിവ്റിസ്- 1982 ഡിസംബർ 2 ന് ) "
  },
  {
    "questionNum": 32248,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നികുതി സംവിധാനത്തി ന്‍റെ നട്ടെല്ല് എന്നറിയപ്പെടുന്നതെന്ത് ? ",
    "answerText": " വില്പന നികുതി "
  },
  {
    "questionNum": 32249,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു എന്ന സിനിമയുടെ സംവിധായകന്‍? ",
    "answerText": " പി.എ ബക്കര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32250,
    "questionText": " ലോകസിനിമയുടെ മെക്ക എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹോളിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32251,
    "questionText": " ഒരു സർക്കൂട്ടിലെ വൈദ്യുത പ്രവാഹം അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " അമ്മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 32252,
    "questionText": " ഒന്നാം കർണ്ണാട്ടിക് യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1746-48"
  },
  {
    "questionNum": 32253,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സോളാർ ജില്ല? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 32254,
    "questionText": " ’കാര്‍മലെറ്റ് സ് ഓഫ് മേരി ഇമ്മാക്കുലെറ്റ് ‘ സ്ഥാപിച്ചതാരാണ്? ",
    "answerText": " ചാവറചാവറയച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32255,
    "questionText": " സമുദ്രജലത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലവണം? ",
    "answerText": " സോഡിയം ക്ലോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32256,
    "questionText": " ' മയൂര സന്ദേശം ' രചിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " കേരള വർമ്മ വലിയ കോയിതമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32257,
    "questionText": " കൗൺസിൽ ഓഫ് സ്റ്റേറ്റ്സ് എന്ന പേര് ഹിന്ദിയിലുള്ള രാ ജ്യസഭ എന്നാക്കി മാറ്റിയതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1954 ഓഗസ്റ്റ് 23 "
  },
  {
    "questionNum": 32258,
    "questionText": " പോപ്പിനെ സന്ദർശിച്ച കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 32259,
    "questionText": " 'വിഗതകുമാരനി' ലെ നായികയായ റോസിയുടെ ജീവിതത്തെ അടിസ്ഥാനമാക്കി വിനുഎബ്രഹാം രചിച്ച നോവല്‍? ",
    "answerText": " നഷ്ടനായിക "
  },
  {
    "questionNum": 32260,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ മാംസ്യത്തിന്‍റെ അഭാവം കൊണ്ടുണ്ടാകുന്ന രണ്ട് രോഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": " മരാസ്മസ്; ക്വാഷിയോർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 32261,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക ദുര്യോധന ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " മലനാട് (കൊല്ലം) "
  },
  {
    "questionNum": 32262,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഓപ്പൺ യൂണിവേഴ്സിറ്റി? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി നാഷണൽ ഓപ്പൺ( യൂണിവേഴ് സിറ്റി (IGNOU)) "
  },
  {
    "questionNum": 32263,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പ്രസ്സ്? ",
    "answerText": " ജസ്യുട്ട് പ്രസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 32264,
    "questionText": " മലേറിയ ചികിത്സയ്ക്കുള്ള ഔഷധമായ ക്വിനിൻ വേർതിരിക്കുന്നത് എത് ചെടിയിൽ നിന്നാണ്? ",
    "answerText": " സിങ്കോണ "
  },
  {
    "questionNum": 32265,
    "questionText": " ഗജദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബര്‍ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 32266,
    "questionText": " നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസിന്റെ മകൾ? ",
    "answerText": " അനിത ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32267,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ദേശീയ അടിയന്തിരാവസ്ഥ എത്ര പ്രാവശ്യം പ്രഖ്യാപിച്ചിട്ടുണ്ട്? ",
    "answerText": " മൂന്ന് പ്രാവശ്യം ( 1962; 1971 ; 1975) "
  },
  {
    "questionNum": 32268,
    "questionText": " ‘ ഇതിനൊക്കെ പ്രതികാരം ചെയ്യാതടങ്ങുമോ പതിതരേ നിങ്ങള്‍ തന്‍ പിന്‍ മുറക്കാര്‍.’ ആരുടെ വരികളാണ്? ",
    "answerText": " ആലത്തൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32269,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധൻ തന്റെ ആദ്യ പ്രഭാഷണം നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " സാരാനാഥിലെ ഡീൻ പാർക്ക് (ഉത്തർ പ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 32270,
    "questionText": " യു എ.ഇ. യുടെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " ഫാൽക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 32271,
    "questionText": " ഋഗേ്വേദ കാലഘട്ടത്തിലെ വൃക്ഷ ദേവൻ? ",
    "answerText": " സാമദേവ "
  },
  {
    "questionNum": 32272,
    "questionText": " കുമയോൺ ഹിൽസ്റ്റേഷൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32273,
    "questionText": " കുമാരനാശാൻ ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിനെ കണ്ടുമുട്ടിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1891
  },
  {
    "questionNum": 32274,
    "questionText": " കേന്ദ്ര പ്രതിരോധമന്ത്രിയായ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " വി.കെ. കൃഷ്ണമേനോന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32275,
    "questionText": " ചാർളി ചാപ്ലിന്‍റെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " മൈ ലൈഫ് ഇൻ പിക്ചേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 32276,
    "questionText": " സമൂഹത്തിൽ കാലങ്ങളായി നില നിൽക്കുന്നതും പൂർണ്ണമായും തുടച്ചു മാറ്റാൻ കഴിയാത്തതുമായ രോഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": " എൻഡമിക് "
  },
  {
    "questionNum": 32277,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ പ്രതിമ? ",
    "answerText": " വീര അഭയ അഞ്ജനേയ ഹനുമാൻ സ്വാമി പ്രതിമ; ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 32278,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴ അറബിക്കടലില്‍ പതിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പൊന്നാനി "
  },
  {
    "questionNum": 32279,
    "questionText": " ‘ഉത്ബോധനം’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32280,
    "questionText": " ഓയില്‍ ഓഫ് വിന്റര്‍ ഗ്രീന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മീഥേല്‍ സാലി സിലേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 32281,
    "questionText": " ദേശീയ പതാകയിൽ R എന്ന അക്ഷരമുള്ള? ",
    "answerText": " റുവാണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 32282,
    "questionText": " മുട്ടത്തോടിലെ പ്രധാന ഘടകം? ",
    "answerText": " കാല്‍സ്യം കാര്‍ബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 32283,
    "questionText": " മഹാഭാഷ്യം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പതഞ്ജലി "
  },
  {
    "questionNum": 32284,
    "questionText": " ഷേർഷായുടെ പിൻഗാമി? ",
    "answerText": " ഇസ്ലാം ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 32285,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " റസിയ സുൽത്താന "
  },
  {
    "questionNum": 32286,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ പ്രധാനമന്ത്രി ആകുന്നതിനുള്ള കുറഞ്ഞ പ്രായം? ",
    "answerText": 25
  },
  {
    "questionNum": 32287,
    "questionText": " ഗുലാം മുഹമ്മദ് ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " ഗുസ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 32288,
    "questionText": " മണി ബില്ലിനെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 110 "
  },
  {
    "questionNum": 32289,
    "questionText": " ഇന്തോ - പാർത്ഥിയൻ രാജവംശസ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ഗോണ്ടോ ഫറസ് I "
  },
  {
    "questionNum": 32290,
    "questionText": " 1892 ല്‍ അലഹബാദില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " ഡബ്ല്യു സി ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 32291,
    "questionText": " പൂർണ്ണമായും ഇന്ത്യയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഏറ്റവും വലിയ കൊടുമുടി? ",
    "answerText": " കാഞ്ചൻ ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 32292,
    "questionText": " സൂറത്ത് ഏതു നദിക്കു താരത്താണ്? ",
    "answerText": " തപ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 32293,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ സാമൂഹ്യവിപ്ലവത്തിന്റെ പിതാവ് എന്ന് ജ്യോതിറാവു ഫൂലെയെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ധനഞ്ജയ് കീർ "
  },
  {
    "questionNum": 32294,
    "questionText": " ചിത്രകാരനായ മുഗൾ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 32295,
    "questionText": " രക്തദാന ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 32296,
    "questionText": " മലയാളം അച്ചടിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ബഞ്ചമിൻ ബെയ് ലി "
  },
  {
    "questionNum": 32297,
    "questionText": " ഇരുണ്ട ഭൂഖണ്ഡം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 32298,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ റേഡിയോ സംപ്രേക്ഷണം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": 1927
  },
  {
    "questionNum": 32299,
    "questionText": " ‘പെരുന്തച്ചൻ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എം.ടി വാസുദേവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 32300,
    "questionText": " തുർക്കികൾ ജറുസലേം പിടിച്ചെടുത്തതിനെ തുടർന്ന് ക്രിസ്ത്യാനികളും മുസ്ലിംങ്ങളും തമ്മിൽ നടന്ന യുദ്ധം? ",
    "answerText": " കുരിശ് യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 32301,
    "questionText": " ഫംഗസുകളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " മൈക്കോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 32302,
    "questionText": " നിലാവറിയുന്നു ആരുടെ കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " സാറാ ജോസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 32303,
    "questionText": " 2016 ലെ G7 ഉച്ചകോടിയുടെ വേദി? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32304,
    "questionText": " വള്ളത്തോള്‍ പുരസ്കാരത്തിന്‍റെ സമ്മാനത്തുക? ",
    "answerText": " 1;11;111 രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 32305,
    "questionText": " മലമ്പുഴ റോക്ക് ഗാര്‍ഡന്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 32306,
    "questionText": " ഹെർക്കുലീസിന്‍റെ സ്തൂപങ്ങൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജിബ്രാൾട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 32307,
    "questionText": " ജീവകം B5 യുടെ രാസനാമം? ",
    "answerText": " പാന്റോതെനിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32308,
    "questionText": " ശിവന്റെ വാസസ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൈലാസം "
  },
  {
    "questionNum": 32309,
    "questionText": " പാക് അധിനിവേശ കാശ്മീരിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുസഫറാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 32310,
    "questionText": " ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിലുള്ള പ്രവിശ്യാ രൂപീകരണം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ധർ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32311,
    "questionText": " ഡോ.ബാബാസാഹേബ് അംബേദ്കർ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " നാഗ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 32312,
    "questionText": " രാജ തരംഗിണിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കൽഹണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32313,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഇന്റർനാഷണൽ ഫിലിം ഫെസ്റ്റിവലിന് വേദിയായ നഗരം? ",
    "answerText": " മുംബൈ (1952) "
  },
  {
    "questionNum": 32314,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ തിരമാലയില്‍ നിന്ന് വൈദ്യുതി ഉല്പാതിപ്പിക്കുന്ന നിലയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വിഴിഞ്ഞം (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 32315,
    "questionText": " ചരാരെ ഷെരിഫ് മോസ്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു-കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 32316,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആധുനിക തപാൽ സമ്പ്രദായം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 32317,
    "questionText": " ബിഗ് ബെൻ ക്ലോക്ക് സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32318,
    "questionText": " ആധുനിക ജ്യോതിശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " കോപ്പർനിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32319,
    "questionText": " നഗര പ്രദേശത്തെ തൊഴില്‍രഹിതര്‍ക്ക് തൊഴില്‍രഹിതര്‍ക്ക് തൊഴില്‍ ഉറപ്പക്കുക എന്ന ലക്ഷ്യത്തോടെ ആരംഭിച്ച പദ്ധതി? ",
    "answerText": " നെഹ്റു റോസ്ഗര്‍ യോജന (NRY) "
  },
  {
    "questionNum": 32320,
    "questionText": " പാവപ്പെട്ടവന്‍റെ ആപ്പിൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പേരയ്ക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 32321,
    "questionText": " അഡോൾഫ് ഹിറ്റ്ലറെ ജർമ്മനിയുടെ ചാൻസിലറായി നിയമിച്ച ജർമ്മൻ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " ഹിൻഡൻ ബർഗ്ഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 32322,
    "questionText": " ചേമ്പ് - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " കൊളക്കേഷ്യ എസ് ക്കുലെന്റ "
  },
  {
    "questionNum": 32323,
    "questionText": " സോപ്പിന്‍റെ ഗുണനിലവാരം നിശ്ചയിക്കുന്ന ഘടകം? ",
    "answerText": " TFM"
  },
  {
    "questionNum": 32324,
    "questionText": " നാഷണൽ റിസർച്ച് സെന്റർ ഫോർ സിട്രസ്~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നാഗ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 32325,
    "questionText": " മൂന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധം നടന്നത് ഏത് വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1761
  },
  {
    "questionNum": 32326,
    "questionText": " ഒരേ അറ്റോമിക നമ്പരും വ്യത്യസ്ത മാസ്നമ്പരുമുള്ള മൂലകങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഐസോടോപ്പുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 32327,
    "questionText": " അത്യുൽപാദനശേഷിയുള്ള ഒരിനം കുരുമുളക്? ",
    "answerText": " പന്നിയൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 32328,
    "questionText": " മൗലിക അവകാശങ്ങൾ നിഷപ്രഭമാകുന്നത് എപ്പോൾ ? ",
    "answerText": " അടിയന്തരാവസ്ഥക്കാലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 32329,
    "questionText": " പാലിന്‍റെ PH മൂല്യം? ",
    "answerText": 6.6
  },
  {
    "questionNum": 32330,
    "questionText": " ഒരു നിശ്ചിത പ്രദേശത്തെ ഭൗതികസാഹചര്യങ്ങളിൽ രൂപംകൊള്ളുന്ന സസ്യജന്തുജാലങ്ങളുടെ കൂട്ടം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബയോംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32331,
    "questionText": " സോളാർ കേസ് അന്വേഷണ കമ്മീഷൻ സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " എസ്.ശിവരാജൻ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32332,
    "questionText": " ആശയ ഗംഭീരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32333,
    "questionText": " നക്ഷത്രങ്ങളുടെ അകക്കാമ്പിലെ ഇന്ധനം ജ്വലിച്ചു തീരുമ്പോൾ ശേഷിക്കുന്ന അണുസംയോജനം ബാഹ്യ പാളികളിൽ നടക്കുന്നതിനനുസൃതമായി നക്ഷത്രം അവസാന ഘട്ടങ്ങളിൽ ഭീമമായ അവസ്ഥ കൈവരിക്കുന്നതിനെ പറയുന്നത്? ",
    "answerText": " ചുവപ്പ് ഭീമൻ ( Red Giant) "
  },
  {
    "questionNum": 32334,
    "questionText": " ഗാബോണിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " സി.എഫ്. എ ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 32335,
    "questionText": " റുമാനിയയുടെ ദേശീയ പുഷ്പം? ",
    "answerText": " റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32336,
    "questionText": " ചണ്ഡാലഭിക്ഷുകിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " മാതംഗി. "
  },
  {
    "questionNum": 32337,
    "questionText": " ആവര്‍ത്തന പട്ടികയിലെ ആകെ ഗ്രൂപ്പുകളുടെ എണ്ണം എത്ര ? ",
    "answerText": 18
  },
  {
    "questionNum": 32338,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി നിവാസ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " സിംല "
  },
  {
    "questionNum": 32339,
    "questionText": " സുഗന്ധഭവന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പാലാരിവട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 32340,
    "questionText": " രാജാ ഹരിശ്ചന്ദ്രയുടെ നിർമ്മാതാവ്? ",
    "answerText": " ദാദാ സാഹിബ് ഫാൽക്കെ "
  },
  {
    "questionNum": 32341,
    "questionText": " തമിഴ് ഭക്തി കാവ്യമായ 'പെരുമാൾ തിരുമൊഴി' യുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " കുലശേഖര ആൾവാർ "
  },
  {
    "questionNum": 32342,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ആത്മീയ പിൻഗാമി? ",
    "answerText": " വിനോബാഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 32343,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മഞ്ഞനദി എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി ഏത്? ",
    "answerText": " കുറ്റ്യാടിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 32344,
    "questionText": " ഗായത്രിപ്പുഴ ഏത് നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ്? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 32345,
    "questionText": " ’വിദ്യാപോഷിണി ‘ എന്ന സാംസ്കാരിക സംഘടനക്കു രൂപം നല്‍കിയത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ചങ്ങമ്പുഴ കൃഷ്ണ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 32346,
    "questionText": " ഗുലാം മുഹമ്മദ് ഏതു രാജ്യത്ത് നിന്നുള്ള പ്രശസ്തനായ ഗുസ്തിക്കാരനായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 32347,
    "questionText": " പൂക്കളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ആന്തോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 32348,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആകെ നദികൾ? ",
    "answerText": 44
  },
  {
    "questionNum": 32349,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ എണ്ണക്കിണർ ? ",
    "answerText": " അസമിലെ ദിഗ്ബോയി "
  },
  {
    "questionNum": 32350,
    "questionText": " രാജരാജ ചോളന്‍റെ ഭരണ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32351,
    "questionText": " Monkey's Puzzle എന്നറിയപ്പെടുന്ന ചെടി? ",
    "answerText": " അറോകേരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 32352,
    "questionText": " മുസ്ലീം സമുദായങ്ങൾക്കിടയിലെ സാമൂഹിക; സാമ്പത്തിക; വിദ്യാഭ്യാസ നിലവാരം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " സച്ചാർ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32353,
    "questionText": " ‘നിളയുടെ കവി’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പി കുഞ്ഞിരാമൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 32354,
    "questionText": " ബംഗാൾ ബീഹാർ പ്രദേശങ്ങളിലെ കുന്നുകളിൽ ജീവിച്ചിരുന്ന സന്താൾ ജനവിഭാഗം ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ നടത്തിയ കലാപം? ",
    "answerText": " സന്താൾ കലാപം "
  },
  {
    "questionNum": 32355,
    "questionText": " പ്ലാനെറ്റ് (planet ) എന്ന ഗ്രീക്ക് പദത്തിനർത്ഥം ? ",
    "answerText": " അലഞ്ഞുതിരിയുന്നവ "
  },
  {
    "questionNum": 32356,
    "questionText": " സംസ്ഥാന രൂപീകരണം മുതൽ സമ്പൂർണ്ണ മദ്യനിരോധനം നിലവിലുള്ള ഏക സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 32357,
    "questionText": " ‘സിംഹ ഭൂമി’ എന്ന യാത്രാവിവരണം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " എസ്.കെ പൊറ്റക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 32358,
    "questionText": " അക്ബര്‍ രൂപീകരിച്ച മതം ഏത്? ",
    "answerText": " ദിന്‍ ഇലാഹി "
  },
  {
    "questionNum": 32359,
    "questionText": " ചിക്കൻ പോക്സ് രോഗത്തിന് കാരണമായ വൈറസ്? ",
    "answerText": " വേരി സെല്ല സോസ്റ്റർ വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32360,
    "questionText": " അമർത്യസെന്നിന് അമർത്യ എന്ന പേര് നൽകിയത് ആര്? ",
    "answerText": " ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 32361,
    "questionText": " അടിമത്ത നിർമ്മാർജ്ജന ദിനം? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 32362,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ വഴുതന ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 32363,
    "questionText": " മിതാക്ഷര രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിജ്ഞാനേശ്വര "
  },
  {
    "questionNum": 32364,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ കറന്‍സി നോട്ടുകള്‍ അച്ചടിക്കുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " നാസിക് "
  },
  {
    "questionNum": 32365,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസ വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 1970
  },
  {
    "questionNum": 32366,
    "questionText": " ഗുരുസാഗരം - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഒവിവിജയന് (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 32367,
    "questionText": " ‘മയിൽപ്പീലി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഒ.എൻ.വി കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 32368,
    "questionText": " ശീതയുദ്ധത്തെ കുറിച്ച് Iron Curtain speech നടത്തിയ നേതാവ്? ",
    "answerText": " വിൻസ്റ്റൻ ചർച്ചിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 32369,
    "questionText": " ’ദി ഗ്രേറ്റ് ഗാമ’ എന്ന അപരനാമത്തിലറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ഇന്ത്യയിൽ നിന്നുള്ള ഗുസ്തിക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " ഗുലാം മുഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 32370,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സ്വകാര്യ എയർലൈൻസ്? ",
    "answerText": " ജെറ്റ് എയർവേസ് (രൂപികരിച്ചവർഷം: 1993 ) "
  },
  {
    "questionNum": 32371,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഹാത് ഷേപ് സൂത് "
  },
  {
    "questionNum": 32372,
    "questionText": " നമ്പൂതിരി സമുദായത്തില്‍ വിധവാ വിവാഹം; മിശ്ര വിവാഹം എന്നിവ പ്രോത്സാഹിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 32373,
    "questionText": " വള്ളത്തോളിന്‍റെ മഹാകാവ്യം? ",
    "answerText": " ചിത്രയോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 32374,
    "questionText": " ചെമ്മീനിന്‍റെ ശ്വസനാവയവം? ",
    "answerText": " ഗിൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32375,
    "questionText": " മദന്‍മോഹന്‍ മാളവ്യയുടെ പത്രമാണ്? ",
    "answerText": " ദി ലീഡര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32376,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ശാസ്ത്രീയ രീതിയിൽ ദേശിയ വരുമാനം കണക്കാക്കിയ സാമ്പത്തിക ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ? ",
    "answerText": " ഡോ . വി കെ ആർ വി റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 32377,
    "questionText": " ജപ്പാൻ രാജകുടുംബത്തിന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " കോക്കിയോ കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 32378,
    "questionText": " ബീഹാറിന്‍റെ ദു:ഖം എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കോസി "
  },
  {
    "questionNum": 32379,
    "questionText": " ടോങ്ങ് എന്ന മുളവീടുകള്‍ കാണപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യന്‍ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 32380,
    "questionText": " കുമാരനാശാന്‍ മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തോന്നയ്ക്കല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32381,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ശബ്ദ ചലച്ചിത്രം.? ",
    "answerText": " ആലം ആര.(1931) "
  },
  {
    "questionNum": 32382,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ചിത്രം? ",
    "answerText": " വിഗതകുമാരന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32383,
    "questionText": " ’ ചാപല്യമേ …നിന്നെ സ്ത്രീയെന്നു വിളിക്കുന്നു ‘ – ആരുടെ വാക്കുകള്‍? ",
    "answerText": " തങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32384,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ റയിൽവേ കൊണ്ടുവന്ന ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി പ്രഭു (1853 ഏപ്രിൽ 16; ബോംബെ - താനെ) "
  },
  {
    "questionNum": 32385,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിഷേധവോട്ട് ( NOTA) നടപ്പിലാക്കുവാൻ പൊതു താല്പര്യ ഹർജി നൽകിയ സംഘടന? ",
    "answerText": " PUCL- പീപ്പിൾസ് യൂണിയൻ ഫോർ സിവിൽ ലിബർട്ടിസ് ( സ്ഥാപകൻ: ജയപ്രകാശ് നാരായണൻ; രൂപീകരിച്ച വർഷം: 1976) "
  },
  {
    "questionNum": 32386,
    "questionText": " കൊങ്കൺ റെയിൽവേ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സ്ഥലങ്ങൾ? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്രയിലെ റോഹ മുതൽ കർണ്ണാടകയിലെ മാംഗ്ലൂർ വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 32387,
    "questionText": " പഞ്ചാബ് സിംഹം എന്ന അപരനാമത്തിലറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ഇന്ത്യയിൽ നിന്നുള്ള ഗുസ്തിക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " ഗുലാം മുഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 32388,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലേക്ക് നോമിനേറ്റ് ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ സിനിമാ നടി ? ",
    "answerText": " നർഗീസ് ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 32389,
    "questionText": " ഇൻഡ്യാ ഗവൺമെൻറ് ആരുടെ ജന്മദിനമാണ് മാതൃ സുരക്ഷാ ദിനമായി പ്രഖ്യാപിച്ചിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കസ്തുർബാ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 32390,
    "questionText": " ‘കണ്ണീർ പാടം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വൈലോപ്പള്ളി ശ്രീധരമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32391,
    "questionText": " ബംഗാളി പത്രമായ സംവാദ് കൗമുദിയുടെ ആദ്യ പത്രാധിപർ? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 32392,
    "questionText": " ബ്രാസ് പഗോഡ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുവങ്ങാട് ശ്രീരാമ ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 32393,
    "questionText": " ഘാനയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അക്ര "
  },
  {
    "questionNum": 32394,
    "questionText": " നെയ്ത്ത്പട്ടണം എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പാനിപ്പത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 32395,
    "questionText": " ഗുസ്തിയിൽ ഒരിക്കൽ പോലും തോറ്റിട്ടില്ലാത്ത ചരിത്രത്തിലെ ഏക ഗുസ്തിക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " ഗുലാം മുഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 32396,
    "questionText": " വിക്രമാദിത്യ വേതാളകഥയിലെ നായകൻ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ Il "
  },
  {
    "questionNum": 32397,
    "questionText": " നാനാ സാഹിബിന്റെ സൈനിക ഉപദേഷ്ടാവായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " താന്തിയാ തോപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 32398,
    "questionText": " ഒരു രാജ്യത്തിൽ നിന്നും മറ്റൊരു രജ്യത്തിലേയ്ക്ക് അതിവേഗം പടർന്നു പിടിക്കുന്ന രോഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": " പാൻഡമിക് "
  },
  {
    "questionNum": 32399,
    "questionText": " മയൂരസന്ദേശം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കേരളവർമ്മ വലിയകോയിത്തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32400,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചോൽപ്പത്തി, വികാസം എന്നിവയെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " കോസ്‌മോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 32401,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ മഴ ഏറ്റവും കുറച്ചു ലഭിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 32402,
    "questionText": " വീഞ്ഞില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ടാര്‍ട്ടാറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32403,
    "questionText": " ഹാലിയുടെ വാൽനക്ഷത്രത്തെ നിരീക്ഷിക്കാൻ ജപ്പാൻ അയച്ച ബഹിരാകാശ പേടകം? ",
    "answerText": " സകിഗാക്കെ "
  },
  {
    "questionNum": 32404,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കയർ ഫാക്ടറി? ",
    "answerText": " ഡാറാസ് മെയിൽ (സ്ഥാപകൻ : ജെയിംസ് ഡാറ -അമേരിക്ക - വർഷം :1859 - സ്ഥലം : ആലപ്പുഴ) "
  },
  {
    "questionNum": 32405,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ മരുഭൂമി? ",
    "answerText": " സഹാറ "
  },
  {
    "questionNum": 32406,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ആറ്റമുള്ള അലോഹം? ",
    "answerText": " റാഡോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 32407,
    "questionText": " ജിബ്രാൾട്ടർ കടലിടുക്ക് നീന്തി കടന്ന ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ആരതി പ്രധാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32408,
    "questionText": " കുതിരയിലെ ക്രോമസോം സംഖ്യ? ",
    "answerText": 64
  },
  {
    "questionNum": 32409,
    "questionText": " അവനവന് കടമ്പ - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാവാലം നാരായണപ്പണിക്കര് (നാടകം) "
  },
  {
    "questionNum": 32410,
    "questionText": " കിഷൻ കാന്തിന്‍റെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലം? ",
    "answerText": " നിഗം ബോധ്ഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 32411,
    "questionText": " ടെലിസ്കോപ്പ് ഉപയോഗിച്ച് ആദ്യമായി പ്രപഞ്ച നിരീക്ഷണം നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ ഗലീലി (1564- 1642) ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 32412,
    "questionText": " ജ്വാല മുഖി തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 32413,
    "questionText": " അനാചാരങ്ങളെല്ലാം ദൈവത്തെ പ്രീതിപ്പെടുത്താനാണെങ്കില്‍ ആ ദൈവത്തോട് ഞാന്‍ യുദ്ധം പ്രഖ്യാപിക്കുന്നു എന്ന് പറഞ്ഞ‍ത്? ",
    "answerText": " സഹോദരന്‍ അയ്യപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32414,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ സസ്യം‌? ",
    "answerText": " റെഡ്‌വുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32415,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ സംഘടന ? ",
    "answerText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടന (United Nations) "
  },
  {
    "questionNum": 32416,
    "questionText": " ബ്ലൂ വിട്രിയോൾ (കുരിശ്) - രാസനാമം? ",
    "answerText": " കോപ്പർ സൾഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 32417,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ ദ്വാരക എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 32418,
    "questionText": " 1940 മുതൽ 1955 വരെ മത്സരിക്കാൻ ആരും ധൈര്യപ്പെടാത്ത ഗുസ്തിക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " ഗുലാം മുഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 32419,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ തുറമുഖങ്ങളുടെ നിയന്ത്രണ ചുമതലയുള്ള ഏജൻസി? ",
    "answerText": " പോർട്ട് ട്രസ്റ്റ് ഓഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 32420,
    "questionText": " ഐസ് ഉരുകുന്ന ഊഷ്മാവ്? ",
    "answerText": " 0° C "
  },
  {
    "questionNum": 32421,
    "questionText": " സഹകരണപ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഫ്രെഡറിക് നിക്കോൾസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 32422,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ വാണിജ്യ ബാങ്ക് ഏത്? ",
    "answerText": " സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 32423,
    "questionText": " അസമിന്‍റെ ദുഖം എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 32424,
    "questionText": " ചതുപ്പ് രോഗം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " മലമ്പനി "
  },
  {
    "questionNum": 32425,
    "questionText": " ചുവപ്പ് ത്രികോണം എന്തിനെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " മാരക വിഷാംശം "
  },
  {
    "questionNum": 32426,
    "questionText": " കാരൂരിന്‍റെ ചെറുകഥകള് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാരൂര് നീലകണ്ഠന് പിളള (Short Stories) "
  },
  {
    "questionNum": 32427,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വലിയ ഗുഹാക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " എല്ലോറാ മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 32428,
    "questionText": " ജ്യാമിതീയ സമ്പ്രദായം കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " മെസപ്പൊട്ടേമിയക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 32429,
    "questionText": " തെക്കേ അമേരിക്കയുടെ ഹൃദയം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " പരാഗ്വേ "
  },
  {
    "questionNum": 32430,
    "questionText": " 1833 ലെ ചാർട്ടർ ആക്റ്റ് പ്രകാരം ഇന്ത്യയുടെ ഗവർണ്ണർ ജനറൽ ആയ ആദ്യ പ്രഭു? ",
    "answerText": " വില്യം ബെന്റിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 32431,
    "questionText": " ജീവകം B6 യുടെ രാസനാമം? ",
    "answerText": " പാരിഡോക്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32432,
    "questionText": " അമേരിക്ക ഉത്തരവിയറ്റ്നാമിൽ നാപാം ബോംബാക്രമണം നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 32433,
    "questionText": " താഴെ പറയുന്നവരില്‍ ‘ സന്മാര്‍ഗ്ഗ പ്രദീപ സഭ ‘ സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഷേക്സ് പിയര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32434,
    "questionText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭന്‍ തിരുവിതാംകൂര്‍ നിയമസഭയില്‍ അംഗമായത്? ",
    "answerText": 1949
  },
  {
    "questionNum": 32435,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മുസ്ലീം ഭരണത്തിന് അടിത്തറ പാകിയ മുസ്ലീം ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഗോറി "
  },
  {
    "questionNum": 32436,
    "questionText": " ബാലചന്ദ്രമേനോന് മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ പുരസ്ക്കാരം നേടിക്കൊടുത്ത ചിത്രം? ",
    "answerText": " സമാന്തരങ്ങൾ -1997 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 32437,
    "questionText": " ദാബോലിം വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 32438,
    "questionText": " Sർപ്പന്റയിൻ നിർമ്മാണത്തിന് ആശ്രയിക്കുന്നത് ഏത് സസ്യത്തെയാണ്? ",
    "answerText": " പൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32439,
    "questionText": " കിഴക്കോട്ടൊഴുകുന്ന നദികളില്‍ ചെറുത്? ",
    "answerText": " പാമ്പാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32440,
    "questionText": " മൃച്ഛഘടികം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശൂദ്രകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32441,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തെക്കേ അറ്റത്തുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 32442,
    "questionText": " വാഹനങ്ങളുടെ വേഗത അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " സ്പീഡോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 32443,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷമർദ്ദം അളക്കുന്നത്തിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ബാരോമിറ്റർ (Baro meter) "
  },
  {
    "questionNum": 32444,
    "questionText": " സുവർണ്ണ ക്ഷേത്രത്തിൽ നിന്നും ദീകരരെ തുരത്തുവാൻ ഓപ്പറേഷൻ ബ്ലൂസ്റ്റാർ നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 32445,
    "questionText": " ധർമ്മപരിപാലനയോഗം സ്ഥാപിക്കാന്‍ ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിന് പ്രേരണയായത്? ",
    "answerText": " ഡോ.പൽപ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 32446,
    "questionText": " ഐക്യദാർഢ്യ ദിനം? ",
    "answerText": " മെയ് 13 "
  },
  {
    "questionNum": 32447,
    "questionText": " നെഹ്റുവിന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ ഇടക്കാല ഗവൺമെന്റ് നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1946 സെപ്റ്റംബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 32448,
    "questionText": " വാസ്കോഡ ഗാമ പോർച്ചുഗീസ് വൈസ്രോയിയായി ഇന്ത്യയിലെത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1524
  },
  {
    "questionNum": 32449,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഫിലിം സ്റ്റുഡിയോ സ്ഥാപിച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് മെലീസ് .ലണ്ടൻ - 1897 "
  },
  {
    "questionNum": 32450,
    "questionText": " തളി റോഡ്‌ സമരത്തിനു നേതൃത്വം നല്‍കിയ സാമൂഹിക പരിഷ്കര്‍ത്താവ്‌? ",
    "answerText": " ദലൈ ലാമ "
  },
  {
    "questionNum": 32451,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പോഷക നദികളുള്ള കേരളത്തിലെ നദി? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 32452,
    "questionText": " ഗൗതമ ബുദ്ധന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ശുദ്ധോദന രാജാവ് (കപില വസ്തുവിലെ രാജാവ്) "
  },
  {
    "questionNum": 32453,
    "questionText": " നീണ്ടകരയിലെ മത്സ്യ ബന്ധന വ്യവസായവുമായി സഹകരിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " നോർവെ "
  },
  {
    "questionNum": 32454,
    "questionText": " പരിക്രമണ വേഗത കുറഞ്ഞ ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " നെപ്ട്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 32455,
    "questionText": " അലിപ്പൂർ ഗൂഡാലോചന കേസിൽ അരബിന്ദ ഘോഷിനു വേണ്ടി കോടതിയിൽ ഹാജരായ വക്കീൽ? ",
    "answerText": " ചിത്തരഞ്ജൻ ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32456,
    "questionText": " ബി.സി.ജി വാക്സിൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാൽമെറ്റ് ഗ്യൂറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32457,
    "questionText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗിയുടെ പ്രധാന ശിഷ്യൻ? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32458,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്നുള്ള ആദ്യ പാർലമെന്റ് അംഗം? ",
    "answerText": " ആ നിമസ്ക്രീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32459,
    "questionText": " നീലക്കുറിഞ്ഞി എത്ര വർഷം കുടുമ്പോഴാണ് പൂക്കുന്നത്? ",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 32460,
    "questionText": " മയൂരാക്ഷി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പശ്ചിമ ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 32461,
    "questionText": " ഗാന്ധി സിനിമയിൽ മുഹമ്മദ് അലി ജിന്ന യുടെ വേഷമിട്ടത്? ",
    "answerText": " അലിക് പദം സെ "
  },
  {
    "questionNum": 32462,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പൂന്തോട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു കാശ്മീര്‍‍‍‍‍‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32463,
    "questionText": " തിരുക്കുറൽ എന്ന കൃതി വിവർത്തനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 32464,
    "questionText": " തിരുവിതാം കൂറിന്റെ വന്ദ്യ വയോധിക? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ്‌ കറുപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32465,
    "questionText": " ഇന്ദിരാപോയിന്‍റ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " നിക്കോബാര്‍ ദ്വീപില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32466,
    "questionText": " ദാദാ സാഹിബ്‌ ഫാൽകെയുടെ ജന്മസ്ഥലം.? ",
    "answerText": " നാസിക്‌. "
  },
  {
    "questionNum": 32467,
    "questionText": " ഉസ്താദ് അഹമ്മദ് ഖാൻ ഏത് സംഗീത ഉപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " തബല "
  },
  {
    "questionNum": 32468,
    "questionText": " വലിയ ചുവപ്പടയാളം (Great Red Spot) കാണപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " വ്യാഴം (Jupiter) "
  },
  {
    "questionNum": 32469,
    "questionText": " കേരള കൂഭമേള എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മകര വിളക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 32470,
    "questionText": " സെൻ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പഞ്ചായത്തീരാജ് സ്ഥാപനങ്ങളിലെ അധികാര വികേന്ദ്രീകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 32471,
    "questionText": " വനിതാ വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 1975
  },
  {
    "questionNum": 32472,
    "questionText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗിയുടെ യഥാര്‍ത്ത പേര്? ",
    "answerText": " ഗോവിന്ദന്‍കുട്ടി മേനോന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32473,
    "questionText": " രണ്ടാം ബുദ്ധൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വസു ബന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 32474,
    "questionText": " കായിക കേരളത്തിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഗോദവർമ്മ രാജാ "
  },
  {
    "questionNum": 32475,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സോളാർ പവർ പ്ലാന്റ്? ",
    "answerText": " ഭഗ്വാൻപൂർ (മധ്യപ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 32476,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ വലുപ്പത്തിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 32477,
    "questionText": " അംജത് അലി ഖാൻ ഏത് സംഗീത ഉപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " സാരോദ് "
  },
  {
    "questionNum": 32478,
    "questionText": " ബാണാസുര സാഗർ അണക്കെട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കബനി നദി "
  },
  {
    "questionNum": 32479,
    "questionText": " ലോക് സഭയുടെ രണ്ട് സമ്മേളനങ്ങൾക്കിടയിലുള്ള പരമാവധി കാലാവധി? ",
    "answerText": " 6 മാസം "
  },
  {
    "questionNum": 32480,
    "questionText": " ഉമിനീരിന്‍റെ PH മൂല്യം? ",
    "answerText": " 6.5 - 7.4"
  },
  {
    "questionNum": 32481,
    "questionText": " ‘മയ്യഴിപ്പുഴയുടെ തീരങ്ങളിൽ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എം മുകുന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32482,
    "questionText": " യക്ഷഗാനത്തിനു പ്രസിദ്ധമായ ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസര്‍ഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32483,
    "questionText": " പ്രോട്ടോണ്‍ കണ്ടുപിടിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " റുഥർഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32484,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഹോംറൂൾ സൊസൈറ്റി സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്യാംജി കൃഷ്ണവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 32485,
    "questionText": " ‘ഊരാളുങ്കല്‍’ എന്ന കൂലിവേലക്കാരുടെ പരസ്പര സഹായ സംഘം രൂപീകരിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " സി.കൃഷ്ണന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32486,
    "questionText": " പ്രകൃതിയിൽ സ്വതന്ത്രാവസ്ഥയിൽ കാണപ്പെടുന്ന ലോഹങ്ങൾ? ",
    "answerText": " സ്വർണം; വെള്ളി; പ്‌ളാറ്റിനം "
  },
  {
    "questionNum": 32487,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ കോഴഞ്ചേരി പ്രസംഗം ആര് നടത്തിയതാണ്? ",
    "answerText": " അക്കാമ്മ ചെറിയാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32488,
    "questionText": " നെയ്ത്തുകാരുടെ പട്ടണം? ",
    "answerText": " പാനിപ്പട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 32489,
    "questionText": " സവര്‍ണ്ണ ഹിന്ദുക്കള്‍ക്ക് എതിരായ സമരത്തിന്റെ ഭാഗമായി മനുസ്മൃതി കത്തിച്ച നേതാവ്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32490,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യ സമ്മേളനത്തിൽ ആദ്യ പ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജി.സുബ്രമണ്യ അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 32491,
    "questionText": " സാധാരണ ടേബിൾ ഷുഗർ? ",
    "answerText": " സുക്രോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32492,
    "questionText": " ആറ്റത്തിലെ ന്യൂക്ലിയസിലുള്ള മൗലിക കണങ്ങൾ? ",
    "answerText": " പ്രോട്ടോണും ന്യൂട്രോണും "
  },
  {
    "questionNum": 32493,
    "questionText": " 1998 ല്‍ ഡൽഹിയില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷ? ",
    "answerText": " സോണിയാ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 32494,
    "questionText": " പ്രസവിക്കുന്ന അച്ഛൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന മത്സ്യം? ",
    "answerText": " കടൽക്കുതിര "
  },
  {
    "questionNum": 32495,
    "questionText": " ബെച്വാനാലാന്‍ഡിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ബോട്സ്വാനാ "
  },
  {
    "questionNum": 32496,
    "questionText": " ചേനയില്‍ ചൊറിച്ചിലുണ്ടാക്കുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " കാൽസ്യം ഓക്സലൈറ്റ്. "
  },
  {
    "questionNum": 32497,
    "questionText": " കായംകുളം താപവൈദ്യുതനിലയം ഏത് ഗ്രാമപ്പഞ്ചായത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " ആറാട്ടുപുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 32498,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കുറവ് ജനസാന്ദ്രതയുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " ലേ ( ജമ്മു - കാശ്മീർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 32499,
    "questionText": " കർഷകന്‍റെ മിത്രം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മണ്ണിര "
  },
  {
    "questionNum": 32500,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യക്ക് ഒളിമ്പിക്സിൽ ആദ്യത്തെ വ്യക്തിഗത മെഡൽ ലഭിച്ച ഇനം ? ",
    "answerText": " ഗുസ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 32501,
    "questionText": " ബി.എസ്.എഫിന്‍റെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " മരണംവരെയും കർമ്മനിരതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32502,
    "questionText": " ദേവഗിരിയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ദൗലത്താബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 32503,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റിലെ ഗർജിക്കുന്ന സിംഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്യാമപ്രസാദ് മുഖർജി "
  },
  {
    "questionNum": 32504,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം? ",
    "answerText": " മെൽബൺ "
  },
  {
    "questionNum": 32505,
    "questionText": " മരുഭൂമികളില്ലാത്ത ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " യൂറോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 32506,
    "questionText": " കേരളസിംഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പഴശ്ശിരാജാ "
  },
  {
    "questionNum": 32507,
    "questionText": " ഋഗ്‌വേദകാലത്തെ ഏറ്റവും പ്രഥാന ആരാധനാമൂർത്തി? ",
    "answerText": " ഇന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32508,
    "questionText": " ഭൗമോപരിതലത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള രണ്ടാമത്തെ മൂലകം? ",
    "answerText": " സിലിക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 32509,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ പലായന പ്രവേഗം ? ",
    "answerText": " 11.2 കി.മീ / സെക്കന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 32510,
    "questionText": " ടാഗോർ ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിനെ കണ്ടുമുട്ടിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ശിവഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 32511,
    "questionText": " വോഡയാർ രാജവംശത്തിൻെറ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മൈസൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 32512,
    "questionText": " കേശവന്‍റെ വിലാപങ്ങള്‍ എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " എം.മുകുന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32513,
    "questionText": " ബുദ്ധമതത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ? ",
    "answerText": " പാലി "
  },
  {
    "questionNum": 32514,
    "questionText": " കുടുംബശ്രീ കേരളത്തില്‍ ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം ജില്ല (1998 മെയ് 17) "
  },
  {
    "questionNum": 32515,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആകെ കന്‍റോണ്‍മെന്‍റുകളുടെ (സൈനിക താവളങ്ങള്‍) എണ്ണം? ",
    "answerText": 62
  },
  {
    "questionNum": 32516,
    "questionText": " ഷിന്റോ മതത്തിലെ വിശുദ്ധ ഗ്രന്ഥങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കോജിക്കി & നിഹോൻ ഷോകി (ജപ്പാന്‍റെ ചരിത്രം ) "
  },
  {
    "questionNum": 32517,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ ഗാന്ധിജിയുടെ നേതൃത്വത്തില്‍ നിസ്സഹകരണ പ്രസ്ഥാനം ആരംഭിച്ച വര്ഷം? ",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 32518,
    "questionText": " വിജയനഗര സാമ്രാജ്യത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രമുഖ രാജാവ്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായർ ( തുളുവ വംശം) "
  },
  {
    "questionNum": 32519,
    "questionText": " ’വെടിയുണ്ടകളെക്കാള്‍ ശക്തിയുള്ളതാണ് ബാലറ്റ് ‘ – ആരുടെ വാക്കുകള്‍? ",
    "answerText": " സി . കേശവന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32520,
    "questionText": " ഹോൾ സ്റ്റീൻ പശുക്കളുടെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " നെതർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 32521,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഒരിനം ചെമ്പരത്തിപ്പൂവ് "
  },
  {
    "questionNum": 32522,
    "questionText": " ഹോണ്ട മോട്ടോഴ്സ് കാര്‍ നിര്മ്മാണകമ്പനി ഏത് രാജ്യത്തെയാണ്‌? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32523,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ ബഹിരാകാശ ശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " വിക്രം സാരാഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 32524,
    "questionText": " ഏറ്റവും അണക്കെട്ടുകള്‍ നിര്‍മ്മിച്ചിരിക്കുന്ന നദിയാണ്? ",
    "answerText": " പെരിയാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32525,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വാനമ്പാടി എന്നറിയപ്പെട്ട സ്വാതന്ത്ര്യസമര നായിക ? ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 32526,
    "questionText": " പൂർണമായും ജീനോം കണ്ടുപിടിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " പോപ്ളാർ "
  },
  {
    "questionNum": 32527,
    "questionText": " ആയില്യം തിരുനാൾ മഹാരാജാവിന്‍റെ കാലത്ത് തൈക്കാട് അയ്യാവിനെ തൈക്കാട് റസിഡൻസിയിലെ മാനേജരായി നിയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " മഗ് ഗ്രിഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 32528,
    "questionText": " 2015 ലെ ലോക പരിസ്ഥിതി ദിന സന്ദേശം? ",
    "answerText": " Seven Billion Dreams One Planet Consume with care"
  },
  {
    "questionNum": 32529,
    "questionText": " ആദ്യമായി മനുഷ്യൻ ചന്ദ്രനിലിറങ്ങിയപ്പോൾ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ് നിക്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 32530,
    "questionText": " ലോഗരിതം കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ നേപ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 32531,
    "questionText": " ഏത് വൈറ്റമിന്‍റെ കുറവ് മൂലമാണ് നിശാന്ധത ഉണ്ടാകുന്നത്? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ എ "
  },
  {
    "questionNum": 32532,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠം നേടിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ആശാ പൂർണാദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 32533,
    "questionText": " യാചനാ യാത്ര നടത്തിയത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഡോ.ബി.ആര്‍ . അംബേദ്‌ക്കര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32534,
    "questionText": " ഗോപിക്ക് ഭരത് അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്ത ചിത്രം? ",
    "answerText": " കൊടിയേറ്റം- 1977 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 32535,
    "questionText": " മനുഷ്യരക്തത്തിന്‍റെ ചുവപ്പ് നിറത്തിന് കാരണമായ വസ്തു? ",
    "answerText": " ഹീമോഗ്ലോബിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32536,
    "questionText": " സ്വർണത്തിന്‍റെ പ്രതികം? ",
    "answerText": " Au"
  },
  {
    "questionNum": 32537,
    "questionText": " വാഹനങ്ങൾ സഞ്ചരിച്ച ദൂരം രേഖപ്പെടുത്താൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഓഡോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 32538,
    "questionText": " 3F ഗ്രന്ധിയെന്നും 4S ഗ്രന്ധിയെന്നും അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അഡ്രീനൽ ഗ്രന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 32539,
    "questionText": " വിശാഖപട്ടണത്ത് ഹിന്ദുസ്ഥാൻ ഷിപ്പിയാർഡ് സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1941
  },
  {
    "questionNum": 32540,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ സ്ത്രീ സാക്ഷരതാ നിരക്ക്? ",
    "answerText": 0.646
  },
  {
    "questionNum": 32541,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയോടൊപ്പം 1920-ല്‍ കേരളം സന്ദര്‍ശിച്ച ഖിലാഫത്ത് നേതാവ്? ",
    "answerText": " മൗലാനാ ഷൗക്കത്തലി. "
  },
  {
    "questionNum": 32542,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് സര്‍ക്കാര്‍ ‘ റാവു സാഹിബ് ‘ എന്ന ബഹുമതി നല്‍കി ആദരിച്ചത് ആരെയാണ്? ",
    "answerText": " നെപ്പോളിയന്‍ ബോണപ്പാര്‍ട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 32543,
    "questionText": " ഔഷധസസ്യ കൃഷി പ്രോത്സാഹിപ്പിക്കുന്നതിനായി ദേശീയ ഔഷധസസ്യ ബോർഡ് ആരംഭിച്ച പദ്ധതി? ",
    "answerText": " സഞ്ജീവിനി വനം "
  },
  {
    "questionNum": 32544,
    "questionText": " ഭൂമിയിലെ സ്വർഗ്ഗം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു- കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 32545,
    "questionText": " യേശുക്രിസ്തുവിന്‍റെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബത്ലഹേം "
  },
  {
    "questionNum": 32546,
    "questionText": " ബഹിരാകത്തിലെ കൊളംബസ്സ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " യൂറി ഗഗാറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32547,
    "questionText": " ഭൂമി സൂര്യനിൽ നിന്നും ഏറ്റവും അകലെയായിയിരിക്കുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " അപ്ഹീലിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32548,
    "questionText": " കഥകളി ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 32549,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചുരം? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 32550,
    "questionText": " ഹെലികോപ്റ്റർ പക്ഷി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആകാശക്കുരുവികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 32551,
    "questionText": " മംഗലാപുരം തുറമുഖം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 32552,
    "questionText": " ഹൃദയ ധമനികളിലെ തടസ്സം നീക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന നവീന ചികിത്സാ രീതി? ",
    "answerText": " ആൻജിയോ പ്ലാസ്റ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 32553,
    "questionText": " ‘വൃദ്ധസദനം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ടി.വി.കൊച്ചുബാവ "
  },
  {
    "questionNum": 32554,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1931 (ആസ്ഥാനം: മാൾ ബറോ പാലസ് -ലണ്ടൻ; അംഗസംഖ്യ : 53 ) "
  },
  {
    "questionNum": 32555,
    "questionText": " അ​വി​ക​സിത രാ​ഷ്ട്ര​ങ്ങ​ളു​ടെ സാ​മ്പ​ത്തിക സം​ഘ​ട​ന? ",
    "answerText": " ജി 15 "
  },
  {
    "questionNum": 32556,
    "questionText": " ഉപ്പു സത്യാഗ്രഹ സമയത്ത് പാലക്കാട് നിന്നും പയ്യന്നൂര്‍ക്ക് ജാഥ നയിച്ചത് ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 32557,
    "questionText": " ‘സ്റ്റേറ്റ് ജനറൽ’ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " നെതർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 32558,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ അന്താരാഷ്ട്ര ചലച്ചിത്രോത്സവം ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1952
  },
  {
    "questionNum": 32559,
    "questionText": " 71 ഗാനങ്ങളുള്ള ഇന്ത്യൻ സിനിമ.? ",
    "answerText": " -ഇന്ദ്രസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 32560,
    "questionText": " ‘മലയാളത്തിന്‍റെ ബഷീർ’ എന്ന ജീവചരിത്രം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " പോൾ മണലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 32561,
    "questionText": " വിളക്കേന്തിയ വനിത എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫ്ളോറന്‍സ് നൈറ്റിംഗ്ഗേല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32562,
    "questionText": " തിമിംഗലങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " സീറ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 32563,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചോത്‌പത്തിയെക്കുറിച്ചുള്ള പ്രധാന സിദ്ധാന്തം? ",
    "answerText": " മഹാവിസ്ഫോടന സിദ്ധാന്തം "
  },
  {
    "questionNum": 32564,
    "questionText": " ചിക്കൻ ഗുനിയ ആദ്യമായി റിപ്പോർട്ട് ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ടാൻസാനിയ (അഫ്രിക്ക) "
  },
  {
    "questionNum": 32565,
    "questionText": " MAD ഏത് രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസിയാണ്? ",
    "answerText": " ജർമ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 32566,
    "questionText": " കാലഹാരി മരുഭൂമി സ്ഥിതി ചെയുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 32567,
    "questionText": " ക്രൂസ് ഫെൽറ്റ് ജേക്കബ് രോഗം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ഭ്രാന്തിപ്പശു രോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 32568,
    "questionText": " ദളിതര്‍ക്കുവേണ്ടി പൊയ്കയില്‍ യോഹന്നാന്‍ സ്ഥാപിച്ച സഭ? ",
    "answerText": " പ്രത്യക്ഷരക്ഷാ ദൈവസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 32569,
    "questionText": " കംബോഡിയയുടെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " ഞാറപ്പക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 32570,
    "questionText": " ഏകകോശ ജിവിയായ ഒരു സസ്യം? ",
    "answerText": " യീസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 32571,
    "questionText": " വിപ്ലവകാരികളുടെ സമുന്നത നേതാവ് എന്ന് ഝാൻസി റാണിയെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " സർ ഹ്യൂജ് റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32572,
    "questionText": " ‘ഫോനോ‘ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " സമോവ "
  },
  {
    "questionNum": 32573,
    "questionText": " വീൽസ് ഡിസിസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " എലിപ്പനി "
  },
  {
    "questionNum": 32574,
    "questionText": " വൈറ്റമിന്‍ ബി യില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം ഏത്? ",
    "answerText": " കൊബാള്‍ട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 32575,
    "questionText": " ‘ മനുഷ്യന്‍ പ്രകൃത്യാ ഒരു സമൂഹ ജീവിയാണ് ‘ – പ്രസിദ്ധമായ ഈ വാക്യം ആരുടെതാണ്? ",
    "answerText": " ടി.ആര്‍ . കൃഷ്ണ സ്വാമി അയ്യര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32576,
    "questionText": " സമുദ്ര ദിനം? ",
    "answerText": " ജൂൺ 8 "
  },
  {
    "questionNum": 32577,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പീനൽ കോഡ് (lPC) പാസ്സാക്കിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " കാനിംഗ് പ്രഭു (1860) "
  },
  {
    "questionNum": 32578,
    "questionText": " കാവ്യസന്ദേശങ്ങൾ പാടിയ നാട്‌? ",
    "answerText": " .കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 32579,
    "questionText": " പ്ലാറ്റിനം ജൂബിലി എത്ര വര്ഷമാണ്? ",
    "answerText": 75
  },
  {
    "questionNum": 32580,
    "questionText": " കേരള സംഗീത നാടക അക്കാദമി ഏതു ജില്ലയിൽ ആണ് ? ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 32581,
    "questionText": " അയൻ - ഇ- സിക്കന്ദരി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 32582,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ചെറുകഥയായി പരിഗണിക്കുന്ന കൃതി? ",
    "answerText": " വാസനാവികൃതി (വേങ്ങയില്‍ കുഞ്ഞിരാമന്‍ നായര്‍ ) "
  },
  {
    "questionNum": 32583,
    "questionText": " രാമായണത്തിലെ ഏത് കാണ്ഡത്തെ അടിസ്ഥാനമാക്കിയാണ്? ",
    "answerText": " യുദ്ധകാണ്ഡം "
  },
  {
    "questionNum": 32584,
    "questionText": " പുന്നപ്ര- വയലാർ രക്തസാക്ഷി മണ്ഡപം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 32585,
    "questionText": " പ്രിൻസ് ഓഫ് വെയിൽസ് മ്യൂസിയം എവിടെ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 32586,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടറുടെ ജനറലായ സെല്യൂക്കസിനെ പരാജയപ്പെടുത്തിയ ഇന്ത്യൻ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത മൗര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32587,
    "questionText": " സൂര്യനേക്കാൾ പിണ്ഡമുള്ള നക്ഷത്രങ്ങളിലെ ഹൈഡ്രജൻ കത്തിത്തീരുമ്പോൾ ഉണ്ടാകുന്ന വൻ സ്ഫോടനമാണ്? ",
    "answerText": " സൂപ്പർ നോവാ സ്ഫോടനം "
  },
  {
    "questionNum": 32588,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ റെയില്‍വേ വാഗണ്‍ നിര്‍മ്മാണ യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ചേര്‍ത്തല "
  },
  {
    "questionNum": 32589,
    "questionText": " വൂളാര്‍ തടാകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു കാശ്മീര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32590,
    "questionText": " വെർമി ലിയോൺ - രാസനാമം? ",
    "answerText": " മെർക്കുറി സൾഫൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32591,
    "questionText": " 2/13/2017] +91 97472 34353: ശിലാ തൈലം ",
    "answerText": " പെട്രോളിയം "
  },
  {
    "questionNum": 32592,
    "questionText": " കേരളാ സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അബ്ദുറഹ്മാൻ സാഹിബ് "
  },
  {
    "questionNum": 32593,
    "questionText": " ബാലരാമപുരം പട്ടണം പണികഴിപ്പിച്ച ദിവാൻ? ",
    "answerText": " ഉമ്മിണി തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 32594,
    "questionText": " സമുദ്രജലത്തിൽ നിന്നും ശുദ്ധജലം വേർതിരിച്ചെടുക്കന്ന പ്രക്രീയ? ",
    "answerText": " ഡിസ്റ്റിലേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32595,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ യൂണിയന്‍റെ അപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " United in Diversity"
  },
  {
    "questionNum": 32596,
    "questionText": " ട്രോപ്പിക്കൽ ബോട്ടാണിക്കൽ ഗാർഡൻ ആന്റ് റിസേർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പാലോട് "
  },
  {
    "questionNum": 32597,
    "questionText": " ഏറ്റവുമധികം ലോകസഭാ മണ്ഡലങ്ങളുള്ള സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 32598,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റ്; ഹോക്കി; ഫുട്ബോള് എന്നി കളിക്കാന് എത്ര അംഗങ്ങള് വേണം? ",
    "answerText": 11
  },
  {
    "questionNum": 32599,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 32600,
    "questionText": " അസ്ഥിരത സിദ്ധാന്തത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ഡീബ്രോളി "
  },
  {
    "questionNum": 32601,
    "questionText": " ട്രൈബല്‍ റിസര്‍ച്ച് ഇന്‍സ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ആന്‍ഡ് മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " റാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 32602,
    "questionText": " ഏഷ്യന്‍ ഗെയിംസില്‍ വ്യക്തിഗതയിനത്തില്‍‍‍ സ്വര്‍‍‍ണ്ണം നേടിയ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " ടി.സി.യോഹന്നാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32603,
    "questionText": " ദക്ഷിണേശ്വരത്തെ സന്ന്യാസി എന്നറിയപ്പെട്ടത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32604,
    "questionText": " പൗഡർ; ക്രീം എന്നിവയിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന സിങ്ക് സംയുക്തമേത്? ",
    "answerText": " സിങ്ക് ഓക്‌സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32605,
    "questionText": " അഹമ്മദാബാദ് സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 1894
  },
  {
    "questionNum": 32606,
    "questionText": " പ്രാര്‍ഥനാ സമാജം സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 32607,
    "questionText": " ’പോക്കറ്റ് ഡൈനാമോ’ എന്ന് വിളിക്കപ്പെട്ടിരുന്ന ഇന്ത്യൻ ഗുസ്തി താരം ? ",
    "answerText": " കെ.ഡി. യാദവ് "
  },
  {
    "questionNum": 32608,
    "questionText": " കേരള വനംവകുപ്പിന്‍റെ മുഖപത്രം ? ",
    "answerText": " അരണ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 32609,
    "questionText": " സൈക്കിൾ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " മാക് മില്ലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32610,
    "questionText": " കറിയുപ്പ് - രാസനാമം? ",
    "answerText": " സോഡിയം ക്ലോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32611,
    "questionText": " കലൈൻജർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കരുണാനിധി "
  },
  {
    "questionNum": 32612,
    "questionText": " പട്ടിക വർഗക്കാർക്ക് വേണ്ടിയുളള പ്രത്യേക ദേശീയ കമ്മിഷൻ രൂപീകരിച്ചത് എത്രാമത് ഭരണഘടനാ ഭേദഗതിയിലൂടെയാണ്? ",
    "answerText": 89
  },
  {
    "questionNum": 32613,
    "questionText": " സിന്ദ് പീർ ( ജീവിക്കുന്ന സന്യാസി ) എന്നറിയപ്പെട്ട മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 32614,
    "questionText": " സത്യശോധക സമാജം സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ശ്രീ രാമകൃഷ്ണ പരമ ഹംസര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32615,
    "questionText": " കേരള പഞ്ചായത്തിരാജ് നിയമം പാസ്സാക്കിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1994
  },
  {
    "questionNum": 32616,
    "questionText": " ആരവല്ലി പര്‍വ്വതനിരയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി? ",
    "answerText": " ഗുരുശിഖര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32617,
    "questionText": " കോന്നി വന മേഖലയെ കേരളത്തിലെ ആദ്യ റിസർവ്വ് വനമായി പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1888
  },
  {
    "questionNum": 32618,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ ധനുഷ്ക്കോടിക്കും ശ്രീലങ്കയിലെ തലൈ മന്നാറിനും മദ്ധ്യേ കടലിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന മണൽത്തിട്ട? ",
    "answerText": " ആദംസ് ബ്രിഡ്ജ് (രാമസേതു) "
  },
  {
    "questionNum": 32619,
    "questionText": " 1952 ലെ ഹെൽസിങ്കി ഒളിമ്പിക്സിൽ ഗുസ്തിയിൽ വെങ്കലമെഡൽ നേടിയ കെ.ഡി. യാദവ് വിശേഷിക്കപ്പെട്ടിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " പോക്കറ്റ് ഡൈനാമോ "
  },
  {
    "questionNum": 32620,
    "questionText": " വൈദ്യുതി ഉത്പാദിപ്പിക്കാൻ കഴിയുന്ന മത്സ്യം? ",
    "answerText": " ഈൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 32621,
    "questionText": " ആൻഡിയൻ സംഘടന സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1969 ( ആസ്ഥാനം: ലിമ -(പെറു ) "
  },
  {
    "questionNum": 32622,
    "questionText": " മൗര്യ സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പാടലീപുത്രം (കുസുമധ്വജം) "
  },
  {
    "questionNum": 32623,
    "questionText": " UN ന്‍റെ സുസ്ഥിര ഗതാഗത വികസന ഉന്നത സമിതിയിലേയ്ക്ക് ഉപദേശകനായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ഇന്ത്യാക്കാരൻ? ",
    "answerText": " ഇ.ശ്രീധരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32624,
    "questionText": " മുഖ്യമന്ത്രിയായ ശേഷം ഗവര്‍ണ്ണറായ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " പട്ടംതാണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 32625,
    "questionText": " യജുർവേദ മന്ത്രങ്ങൾ ചൊല്ലുന്ന പുരോഹിതൻമാർ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " അധ്വര്യൂ (Adhavariu) "
  },
  {
    "questionNum": 32626,
    "questionText": " ഇറാഖിന്‍റെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " തിത്തിരിപ്പക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 32627,
    "questionText": " വിസ്തീർണ്ണം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ മുൻസിപ്പാലിറ്റി? ",
    "answerText": " ഗുരുവായൂർ ജനസംഖ്യ വിസ്തീർണ്ണം ഏറ്റവും കൂടിയ താലൂക്ക്? "
  },
  {
    "questionNum": 32628,
    "questionText": " കണ്ണിന്‍റെ വിഷമദൃഷ്ടി (അസ്റ്റിക്മാറ്റിസം ) പരിഹരിക്കുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ലെൻസ്? ",
    "answerText": " സിലിണ്ട്രിക്കൽ ലെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32629,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പുകയില കൃഷി ആരംഭിച്ചത് ഏത് മുഗൾ ചക്രവർത്തിയുടെ കാലത്താണ്? ",
    "answerText": " ഹുമയൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 32630,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ മകനായ സാംബാജിയെ വധിച്ച മുഗൾ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 32631,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആ ആസൂത്രിത വ്യാവസായിക നഗരം? ",
    "answerText": " ജംഷേദ്പുർ "
  },
  {
    "questionNum": 32632,
    "questionText": " PH മൂല്യം 7 ന് താഴെ വരുന്ന പദാർത്ഥങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32633,
    "questionText": " ഇന്ദിര; പ്രിൻസ്; വിക്ടോറിയ ഇവ എന്താണ്? ",
    "answerText": " മുംബൈ തുറമുഖത്തിന്‍റെ ഡോക്കുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 32634,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രധാന ബുദ്ധമത വിഹാരം? ",
    "answerText": " തവാങ് (അരുണാചൽ പ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 32635,
    "questionText": " നട്ടെല്ലിലെ കശേരുക്കളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 33
  },
  {
    "questionNum": 32636,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ബയോളജിക്കൽ പാർക്ക്? ",
    "answerText": " അഗസ്ത്യാർകൂടം "
  },
  {
    "questionNum": 32637,
    "questionText": " കൃഷിക്കും ഗ്രാമവികസനത്തിനും വേണ്ടിയുള്ള ദേശീയ ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " നബാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32638,
    "questionText": " മുംബൈ വിമാനത്താവളത്തിന്‍റെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ എയർപോർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 32639,
    "questionText": " ‘കാക്കനാടൻ’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് വർഗീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32640,
    "questionText": " ബര്‍മ്മുട ട്രയാങ്ങിള്‍ ഏതു സമുദ്രത്തിലാണ്‌ ? ",
    "answerText": " അറ്റ്ലാന്റിക്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 32641,
    "questionText": " 1984 ലെ സിക്ക് വിരുദ്ധ കലാപങ്ങൾ സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " നാനാവതി കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32642,
    "questionText": " ബാങ്ക് ഓഫ് കൊച്ചി എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32643,
    "questionText": " 1952 ലെ ഹെൽസിങ്കി ഒളിമ്പിക്സിൽ ഗുസ്തിയിൽ വെങ്കലമെഡൽ നേടിയ കെ.ഡി. യാദവ് ഏതു സംസ്ഥാനക്കാരനായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 32644,
    "questionText": " സമുദ്ര നിരപ്പില്‍ നിന്നും ഏറ്റവും ഉയരത്തില്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന കേരളത്തിലെ തടാകം? ",
    "answerText": " പൂക്കോട് തടാകം "
  },
  {
    "questionNum": 32645,
    "questionText": " ദേശാടന 'പക്ഷികളുടെ പറുദീസ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പക്ഷിസങ്കേതം? ",
    "answerText": " കടലുണ്ടി പക്ഷിസങ്കേതം (മലപ്പുറം) "
  },
  {
    "questionNum": 32646,
    "questionText": " കമ്പനി നിയമ ഭേദഗതി സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " നരേഷ് ചന്ദ്രകമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32647,
    "questionText": " സൗത്ത് സുഡാന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " പൗണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 32648,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സാഹിത്യ അക്കാഡമി അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " സർദാർ കെ.എം പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 32649,
    "questionText": " മോഹിനിയാട്ടം ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 32650,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മൂന്നാമത്തെ വനിതാ ഗവർണ്ണർ ? ",
    "answerText": " ഷീലാ ദീക്ഷിത് "
  },
  {
    "questionNum": 32651,
    "questionText": " കേരള പ്രസ്സ് അക്കാഡമി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കാക്കനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 32652,
    "questionText": " സെൻട്രൽ സ്റ്റേറ്റ് ഫാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആറളം കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 32653,
    "questionText": " ഇൻസുലിനിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " സിങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 32654,
    "questionText": " മുംബൈയിലെ മാസഗൺഡോക്ക് സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1934
  },
  {
    "questionNum": 32655,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാൻ നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1947 ആഗസ്റ്റ് 14 "
  },
  {
    "questionNum": 32656,
    "questionText": " മുസ്ലിങ്ങളില്‍ ദേശീയബോധം ഉണര്‍‍ത്തുന്നതിന് വേണ്ടി തുടങ്ങിയ പത്രമാണ്? ",
    "answerText": " അല്‍- അമീന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32657,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കാണപ്പെടുന്ന പ്രധാന ഇന്ധന ധാതു ? ",
    "answerText": " ലിഗ്നൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 32658,
    "questionText": " മാംസ്യത്തെ ദഹിപ്പിക്കുന്ന രാസാഗ്നി? ",
    "answerText": " പെപ്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32659,
    "questionText": " ‘വിഗ്രഹാരാധന ഖണ്ഡനം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 32660,
    "questionText": " ചന്ദനക്കാടിന്‍റെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മറയൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 32661,
    "questionText": " മാമങ്കത്തിന്‍റെ നേതൃസ്ഥാനം അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " രക്ഷാ പുരഷസ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 32662,
    "questionText": " ബഗ്ലാദേശില്‍ നിന്നും നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് യൂനിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32663,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരു ശിവഗിരിയില്‍ ശാരദ പ്രതിഷ്ഠ നടത്തിയ വര്ഷം? ",
    "answerText": " ജ്യോതി ബഫുലെ "
  },
  {
    "questionNum": 32664,
    "questionText": " ഒപെക്കിന്‍റെ (OPEC) ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വിയന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 32665,
    "questionText": " മലയാളത്തില്‍ അപസര്‍പ്പക നോവല്‍ എഴുതിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ഭദ്ര .എന്‍. മേനോന്‍ (സില്‍വര്‍ ജയിംസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 32666,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ സദസ്സിലെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ? ",
    "answerText": " മറാത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 32667,
    "questionText": " പരീഖ് കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " -തിരുവനന്തപുരം റീജിണൽ കാൻസർ സെന്ററിൽ ക്യാൻസർ രോഗികളുടെ ചികിത്സാ ടെസ്റ്റുകൾ സംബന്ധിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 32668,
    "questionText": " മഴയ്ക്ക് കാരണമാകുന്ന മഴമേഘങ്ങൾ? ",
    "answerText": " നിംബസ് ( Nimbus ) "
  },
  {
    "questionNum": 32669,
    "questionText": " ആന്റിലസിന്‍റെ മുത്ത് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ക്യൂബ "
  },
  {
    "questionNum": 32670,
    "questionText": " കുട്ടനാടിന്‍റെ കഥാകാരന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 32671,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിന്‍റെ മറ്റൊരു പേര്? ",
    "answerText": " സഹ്യാദ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 32672,
    "questionText": " മുത്തുകളുടെ ദ്വീപ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം ഏത്? ",
    "answerText": " ബഹറൈന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32673,
    "questionText": " ട്രൂഷ്യൽ സ്റ്റേറ്റ്ന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 32674,
    "questionText": " പഞ്ചാബിലെ നിയമനിർമ്മാണ സഭ? ",
    "answerText": " വിധാൻ സഭ "
  },
  {
    "questionNum": 32675,
    "questionText": " രസ്ത്ഗോഫ്താർ (The Truth Teller ) എന്ന ദ്വൈവാരികയുടെ പത്രാധിപർ? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 32676,
    "questionText": " കേരളാ തുളസീദാസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വെണ്ണിക്കുലം ഗോപാലകുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 32677,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ അമ്മ? ",
    "answerText": " നങ്ങമ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 32678,
    "questionText": " പൈലറ്റ് ലൈസൻസ് ലഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരി? ",
    "answerText": " ഊർമ്മിള കെ.പരീഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 32679,
    "questionText": " ലൊറോസേയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " കിഴക്കൻ തിമൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 32680,
    "questionText": " ദാരിദ്രരേഖയ്ക്ക്‌ താഴെയുള്ള കുടുംബങ്ങളിലെ അഞ്ചുകോടി വനിതകൾക്ക്‌ 2016-2019 കാലയളവിൽ എൽപിജി കണക്ഷൻ സൗജന്യമായി നൽകാൻ കേന്ദ്ര സർക്കാർ ആരംഭിച്ച പദ്ധതി? ",
    "answerText": " പ്രധാൻമന്ത്രി ഉജ്വല യോജന (PMUY) "
  },
  {
    "questionNum": 32681,
    "questionText": " പതിമൂന്നാം വയസിൽ ഭരണിലെത്തിയ മുഗൾ രാജാവ്? ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 32682,
    "questionText": " പൗരാവകാശ ദിനം? ",
    "answerText": " നവംബർ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 32683,
    "questionText": " ” ഞങ്ങളുടെ കുട്ടികളെ സ്കൂളില്‍ പഠിപ്പിച്ചില്ലെങ്കില്‍ ഈ കാണായ പാടത്തെല്ലാം മുട്ടിപ്പുല്ല് മുളപ്പിക്കും ‘ – ഏതു നവോഥാന നായകന്‍റെ വാക്കുകളാണിത്? ",
    "answerText": " രാജാ റാം മോഹന്‍ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 32684,
    "questionText": " കോസി നദീതട പദ്ധതിയുമായി സഹകരിക്കുന്ന ഇന്ത്യയുടെ അയല്‍രാജ്യം? ",
    "answerText": " നേപ്പാള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32685,
    "questionText": " ചുവന്നുള്ളി - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " അല്ലിയം സെപ "
  },
  {
    "questionNum": 32686,
    "questionText": " ട്രോപ്പോപാസ് (Troppopause) ലൂടെയുള്ള വായു പ്രവാഹം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജറ്റ് പ്രവാഹങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 32687,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് നേടിയ മലയാളി? ",
    "answerText": " ജി. ശങ്കരകുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 32688,
    "questionText": " ഗരീബി ഗഠാവോ എന്ന് ആഹ്വാനം ചെയ്ത ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 32689,
    "questionText": " ഗുരുവായൂര്‍ സത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ വാളണ്ടിയര്‍ ക്യാപ്റ്റന്‍? ",
    "answerText": 1912
  },
  {
    "questionNum": 32690,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ കായിക വിനോദം? ",
    "answerText": " ഹോക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 32691,
    "questionText": " തൊഴിലാളി ദിനം? ",
    "answerText": " മെയ് 1 "
  },
  {
    "questionNum": 32692,
    "questionText": " രഘുപതി രാഘവ രാജാറാം എന്ന ഗാനത്തിന് സംഗീതം നല്കിയത്? ",
    "answerText": " വിഷ്ണു ദിഗംബർ പലൂസ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 32693,
    "questionText": " സെനഗലിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " സി.എഫ്.എ ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 32694,
    "questionText": " ആചാര്യ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വിനോബാ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 32695,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ സ്വര്‍ണ്ണ മെഡല്‍ ലഭിച്ച മലയാള ചിത്രം? ",
    "answerText": " ചെമ്മീന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32696,
    "questionText": " ചൈനയിലെ വൻമതിൽ നിർമിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഷി ഹ്വാങ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 32697,
    "questionText": " യു.എൻ വിമൺ സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 2010 ജൂലൈ "
  },
  {
    "questionNum": 32698,
    "questionText": " എല്‍. പി. ജി കണ്ട് പിടിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " ഡോ വാള്‍ട്ടര്‍ സ്നല്ലിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 32699,
    "questionText": " നാഗസാക്കി ദിനം? ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 9 "
  },
  {
    "questionNum": 32700,
    "questionText": " സർപ്പഗന്ധി - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " സെർപ്പന്റിനാ കോർഡിഫോളിയ "
  },
  {
    "questionNum": 32701,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിൽ അംഗമായ ആദ്യ ഐ.എ.എസ്. ഓഫീസർ ? ",
    "answerText": " അൽഫോൺസ് കണ്ണന്താനം "
  },
  {
    "questionNum": 32702,
    "questionText": " ഓസ്ടിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വിയന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 32703,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ നീയമസാക്ഷരത ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " ഒല്ലുക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 32704,
    "questionText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്രു അന്തരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1964 മെയ് 27 "
  },
  {
    "questionNum": 32705,
    "questionText": " 1917 ല്‍ കൊൽക്കത്തയില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " ആനി ബസന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 32706,
    "questionText": " കുത്തബ് മിനാറിന്റെ പണി ആരംഭിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " കുത്തബ്ദ്ദീൻ ഐബക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 32707,
    "questionText": " ജിം കോർബറ്റ് ദേശീയോദ്യാനത്തിലെ ഓണററി വൈൽഡ് ലൈഫ് വാർഡൻ ബഹുമതി ലഭിച്ച ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് താരം? ",
    "answerText": " എം.എസ് ധോണി "
  },
  {
    "questionNum": 32708,
    "questionText": " മഞ്ഞിന്‍റെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 32709,
    "questionText": " മൂത്രത്തിലെ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " യൂറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32710,
    "questionText": " വാട്ടർലൂ യുദ്ധ പരാജയത്തെ തുടർന്ന് നെപ്പോളിയനെ നാടുകടത്തിയ ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " സെന്‍റ് ഹെലേന ദ്വിപ് "
  },
  {
    "questionNum": 32711,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ ഏറ്റവും വേഗതയില്‍ ഒഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ടീസ്റ്റ (ബ്രഹ്മപുത്രാനദിയുടെ പോഷകനദി) "
  },
  {
    "questionNum": 32712,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭാചരിത്രത്തിലെ ആദ്യ അംഗം? ",
    "answerText": " റോസമ്മ പുന്നൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32713,
    "questionText": " അമേരിക്ക കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റഫർ കൊളംബസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32714,
    "questionText": " മലയാളത്തിൽ രചിക്കപ്പെട്ട ആര്യത്തെ സമ്പൂർണ്ണ രാമായണ കൃതി? ",
    "answerText": " രാമകഥാ പാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 32715,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛന്‍ കഥാപാത്രമാകുന്ന മലയാള നോവല്‍? ",
    "answerText": " തീക്കടല്‍ കടഞ്ഞ് തിരുമധുരം "
  },
  {
    "questionNum": 32716,
    "questionText": " ആൽബർട്ട് ഐൻസ്റ്റീൻ പൊതു ആപേക്ഷിക സിദ്ധാന്തം അവതരിപ്പിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1915
  },
  {
    "questionNum": 32717,
    "questionText": " ഓയിൽ ഓഫ് വിട്രിയോൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സൾഫ്യൂരിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32718,
    "questionText": " വിപ്ലവസ്മരണകൾ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പുതുപ്പള്ളി രാഘവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32719,
    "questionText": " നാട്യശാസ്ത്രകാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഭരതമുനി "
  },
  {
    "questionNum": 32720,
    "questionText": " ലോകത്ത് സ്ത്രീകൾ മാത്രം പങ്കെടുക്കുന്ന ഏറ്റവും വലിയ ക്ഷേത്രോത്സവം? ",
    "answerText": " ആറ്റുകാൽ പൊങ്കാല "
  },
  {
    "questionNum": 32721,
    "questionText": " തേനീച്ച - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " എപ്പിസ് ഇൻഡിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 32722,
    "questionText": " ഗുരു ഗോപിനാഥ് നടന്ന കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 32723,
    "questionText": " യോഗസൂത്രം ആരുടെ കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " പതജ്ഞലി "
  },
  {
    "questionNum": 32724,
    "questionText": " ശ്രീരാമന്‍റെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " അയോദ്ധ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 32725,
    "questionText": " നെടുമങ്ങാട് വിപ്ലവം നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 32726,
    "questionText": " കുമാരനാശാന്‍റെ അച്ചടിച്ച ആദ്യകൃതി? ",
    "answerText": " സുബ്രമണ്യശതകം സ്തോത്രം. "
  },
  {
    "questionNum": 32727,
    "questionText": " ഒരു പൂവിലെ പുരുഷ ലൈംഗിക അവയവം? ",
    "answerText": " കേസരങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 32728,
    "questionText": " 1908 ൽ അരബിന്ദ ഘോഷ് പ്രതി ചേർക്കപ്പെട്ട കേസ്? ",
    "answerText": " അലിപ്പൂർ ഗൂഡാലോചന കേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32729,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ എത്തിക്സിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " നോബർട്ട് വീനർ "
  },
  {
    "questionNum": 32730,
    "questionText": " മനുഷ്യന്‍റെ ആമാശായത്തിലുള്ള ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോ ക്ലോറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32731,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ ആദ്യ കൃത്രിമ ഉപഗ്രഹം ഏത്? ",
    "answerText": " എക്സ്പ്ലോറെര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32732,
    "questionText": " ആദ്യമായി ക്ലോണിങ്ങിലൂടെ സൃഷ്ടിച്ച എലി? ",
    "answerText": " മാഷ "
  },
  {
    "questionNum": 32733,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പുതിയ പതാക നിയമം നിലവിൽ വന്നത്.? ",
    "answerText": " 2002 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 32734,
    "questionText": " പത്മശ്രി ലഭിച്ച ആദ്യ നടി? ",
    "answerText": " നര്ഗീസ് ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 32735,
    "questionText": " രാജ്ഘട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡല്‍ഹി "
  },
  {
    "questionNum": 32736,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ പത്രപ്രവർത്തനത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ചല പതിറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 32737,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ ഡ്രൈവർരഹിത ടാക്സി ഇറങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " സിംഗപ്പൂരിൽ.(Robo Taxi). "
  },
  {
    "questionNum": 32738,
    "questionText": " കയ്പവല്ലരി - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വൈലോപ്പിള്ളി ശ്രീധരമേനോന് (കവിത) "
  },
  {
    "questionNum": 32739,
    "questionText": " ന്യൂട്രോണുകളുടെ എണ്ണം തുല്യമായി വരുന്ന ആറ്റങ്ങള്‍ ? ",
    "answerText": " ഐസോടോണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32740,
    "questionText": " കർഷക ദിനം? ",
    "answerText": " ചിങ്ങം 1 "
  },
  {
    "questionNum": 32741,
    "questionText": " റേഡിയോ തരംഗങ്ങളെ പ്രതിഫലിപ്പിക്കുന്ന അന്തരീക്ഷ പാളി? ",
    "answerText": " അയണോസ്‌ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 32742,
    "questionText": " 1881 ൽ തിരുവിതാംകൂറിൽ ഹൈക്കോടതി സ്ഥാപിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " വിശാഖം തിരുനാൾ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 32743,
    "questionText": " ‘ഉപ്പ്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഒ.എൻ.വി കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 32744,
    "questionText": " ലെഡ് വിഷാംശം ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " വൃക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 32745,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി പങ്കെടുത്ത ഏക വട്ടമേശ സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " രണ്ടാം വട്ടമേശ സമ്മേളനം (1931; ലണ്ടൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 32746,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഗവൺമെന്റ് നിരോധിച്ച രണ്ടാമത്തെ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1933 ലെ കൽക്കത്താ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 32747,
    "questionText": " രണ്ടാം ബുദ്ധമത സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അദ്ധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " സബാകാമി "
  },
  {
    "questionNum": 32748,
    "questionText": " ജബൽപൂർ ഏതു നദിക്കു താരത്താണ്? ",
    "answerText": " നർമ്മദ "
  },
  {
    "questionNum": 32749,
    "questionText": " അലംഗീർ (ലോകം കീഴടക്കിയവൻ) എന്ന പേര് സ്വീകരിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 32750,
    "questionText": " ചൈനക്കാരുടെ കേരളത്തിലെ പ്രധാന വാണിജ്യകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 32751,
    "questionText": " സ്വാമി ആഗമാനന്ദയുടെ യഥാര്‍ഥ പേര്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണന്‍ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 32752,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമം പാസ്സാക്കാൻ കാരണമായ സംഘടന ഏതാണ്? ",
    "answerText": " മസ്ദൂർ കിസാൻ ശക്തി സംഘതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32753,
    "questionText": " പിൻകോഡ് സംവിധാനം നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1972 Aug 15"
  },
  {
    "questionNum": 32754,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ വാനനിരീക്ഷണ കേന്ദ്രം; ഇംഗ്ലീഷ് സ്കൂൾ എന്നിവ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 32755,
    "questionText": " ലിറ്റിൽ ലാസ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ധർമ്മശാല (ഹിമാചൽ പ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 32756,
    "questionText": " വാക്സിനുകളെ ക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " വാക്സിനോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 32757,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വ്യവസായിക തലസ്ഥാനം എന്നറിയപെടുന്നത്‌? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 32758,
    "questionText": " റോ വിംഗിൽ തുഴച്ചിലുക്കാർ വഞ്ചി തുഴയുന്നത്? ",
    "answerText": " പിന്നോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 32759,
    "questionText": " ഓഹരി വിപണികളിലെ ഗവൺമെന്‍റ് ഓഹരികൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗിൽഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32760,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പർവ്വത സംസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 32761,
    "questionText": " പരമവീരചക്രയ്ക്ക് സമാനമായി സമാധാനകാലത്ത് നൽകുന്ന സൈനിക ബഹുമതി ഏത്? ",
    "answerText": " അശോക ചക്രം "
  },
  {
    "questionNum": 32762,
    "questionText": " റഷ്യന്‍ സാഹിത്യകാരന്‍ ദസ്തയോവ്സ്കി കഥാപാത്രമാകുന്ന പെരുമ്പടവത്തിന്‍റെ നോവല്‍? ",
    "answerText": " ഒരു സങ്കീര്‍ത്തനം പോലെ "
  },
  {
    "questionNum": 32763,
    "questionText": " വി.കെ ഗുരുക്കള്‍ എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32764,
    "questionText": " ‘ഓർമ്മയുടെ തീരങ്ങളിൽ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 32765,
    "questionText": " എ.കെ ഗോപാലൻ (1904-1977) ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1904 ഒക്ടോബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 32766,
    "questionText": " നിലവിൽ ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയുടെ അംഗബലം എത്രയാണ്? ",
    "answerText": 193
  },
  {
    "questionNum": 32767,
    "questionText": " മൃതശരീരങ്ങള്‍ കേട് കൂടാതെ സൂക്ഷിക്കുവാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " ഫോള്‍മാള്‍ ഡിഹൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32768,
    "questionText": " വൃക്ഷങ്ങളെ മുരടിപ്പിച്ചു വളർത്തുന്ന ജപ്പാനിസ് രീതി? ",
    "answerText": " ബോൺസായ് "
  },
  {
    "questionNum": 32769,
    "questionText": " ബാൻ ഡിക്ട് ക്വീൻ എന്ന സിനിമയിൽഫൂലൻ ദേവിയായി അഭിനയിച്ചത്? ",
    "answerText": " സീമാ ബിശ്വാസ് ( സംവിധായകൻ : ശേഖർ കപൂർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 32770,
    "questionText": " തക്ഷശില ഇപ്പോൾ ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " പാക്കിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32771,
    "questionText": " അസ്മാകം രാജവംശത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പൊതാലി "
  },
  {
    "questionNum": 32772,
    "questionText": " സ്റ്റാച്യൂ ഓഫ് ലിബർട്ടി സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്ന തുറമുഖം? ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് തുറമുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 32773,
    "questionText": " ’ ഗൂര്‍ണിക്ക ‘ ആരുടെ പ്രസിദ്ധമായ ചിത്രമാണ്? ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 32774,
    "questionText": " തക്കാളിയിലെ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഓക്സാലിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32775,
    "questionText": " ലോകതണ്ണീര്‍ത്തട ദിനം? ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി "
  },
  {
    "questionNum": 32776,
    "questionText": " ചിന്നസ്വാമി സ്റ്റേഡിയം? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32777,
    "questionText": " പറക്കും മത്സ്യങ്ങളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബാർബഡോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32778,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ വടക്കേ ആറ്റത്തെ നദി? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 32779,
    "questionText": " ബുദ്ധമത തീർത്ഥാടന കേത്രത്തിലേയ്ക്ക് സർവ്വീസ് നടത്തിയിരുന്ന ട്രെയിൻ? ",
    "answerText": " ദ ഗ്രേറ്റ് ഇന്ത്യൻ റോവർ (ഇപ്പോൾ അറിയപ്പെടുന്നത്: ബുദ്ധ പരിക്രമ; 1999 ) "
  },
  {
    "questionNum": 32780,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിൽ അവസാനം കീഴടങ്ങിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32781,
    "questionText": " ‘നാഷണൽ പഞ്ചായത്ത്‘ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " നേപ്പാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 32782,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആധുനിക ഇംഗ്ലീഷ് വിദ്യാഭ്യാസത്തിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " വില്യം ബെന്റിക്ക് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 32783,
    "questionText": " പ്രവർത്തിക്കുക; അല്ലെങ്കിൽ മരിക്കുക എന്ന മുദ്രാവാക്യം ആരുടേതാണ്? ",
    "answerText": " മഹാത്മാ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 32784,
    "questionText": " സെക്യൂരിറ്റീസ് ആന്‍റ് എക്സ്ചേഞ്ച് ബോർഡ് ഓഫ് ഇന്ത്യ(SEBI) ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 32785,
    "questionText": " പി.എസ്.സി യുടെ രൂപീകരണത്തിന് കാരണമായ പ്രക്ഷോഭം? ",
    "answerText": " നിവർത്തന പ്രക്ഷോഭം "
  },
  {
    "questionNum": 32786,
    "questionText": " കടലിന്റെ നീല നിറത്തിന് വിശദീകരണം നൽകിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " സി.വി. രാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32787,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പൈനാപ്പിൾ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 32788,
    "questionText": " ‘ഹാരി പോട്ടർ’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " ജെ.കെ റൗളിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 32789,
    "questionText": " കിഴക്കിന്‍റെ സ്കോട്ലാന്‍റ്? ",
    "answerText": " ഷില്ലോംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 32790,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ കാവൽക്കാരൻ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സുപ്രീം കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 32791,
    "questionText": " ഗ്യാലക്സികളിലേക്കുള്ള ദൂരം ആദ്യമായി അളന്നത്? ",
    "answerText": " സർ എഡ്വിൻ ഹബിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 32792,
    "questionText": " സ്വന്തം ശരീരത്തിന്‍റെയത്രയും നാവിന് നീളമുള്ള ജീവി? ",
    "answerText": " ഓന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 32793,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭയിലേയ്ക്കുള്ള ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സംഘത്തെ നയിച്ച മലയാളി? ",
    "answerText": " സർദാർ കെ.എം പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 32794,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കോർപ്പറേഷനുകൾ? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 32795,
    "questionText": " ഫോസിലുകളെ കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " പാലിയന്റോളജി Palentology "
  },
  {
    "questionNum": 32796,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി 1930 -ൽ ഉപ്പു സത്യാഗ്രഹം തുടങ്ങിയത് എവിടെനിന്ന്? ",
    "answerText": " സബർമതി1 "
  },
  {
    "questionNum": 32797,
    "questionText": " ഇരുനൂറ്റി അന്‍പതിലധികം പുരസ്കാരങ്ങള്‍ക്ക് അര്‍ഹനായ ലോക നേതാവ്? ",
    "answerText": " ഏ.കെ.ജി "
  },
  {
    "questionNum": 32798,
    "questionText": " കന്യകയായ രാജ്ഞി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എലിസബത്ത് രാജ്ഞി "
  },
  {
    "questionNum": 32799,
    "questionText": " ഉറൂബിന്‍റെ യഥാര്‍ത്ഥനാമം? ",
    "answerText": " പി.സി കൃഷ്ണന്‍കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 32800,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്രരസതന്ത്ര വര്‍ഷം ആയി ആചരിച്ചത് ? ",
    "answerText": 2011
  },
  {
    "questionNum": 32801,
    "questionText": " കുമാരനാശാൻ സ്ഥാപിച്ച പുസ്തകശാല? ",
    "answerText": " ശാരദാ ബുക്ക് ഡിപ്പോ "
  },
  {
    "questionNum": 32802,
    "questionText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോറിന്റെ ആദ്യ കവിതാ സമാഹാരം? ",
    "answerText": " കബികാഹിനി (1878) "
  },
  {
    "questionNum": 32803,
    "questionText": " ഒരു ഭ്രമണം പൂർത്തിയാക്കുവാൻ ഭൂമിക്ക് എത്ര സമയം വേണം ? ",
    "answerText": " 23 മണിക്കൂർ 56 മിനുട്ട് 4 സെക്കന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 32804,
    "questionText": " ഏറ്റവും ദൈർഷ്യം കുറഞ്ഞ വർഷമുള്ള ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ബുധൻ (88 ദിവസം) "
  },
  {
    "questionNum": 32805,
    "questionText": " കണ്ണൂരിലെ സെന്റ് ആഞ്ചലോസ് കോട്ട നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിസ്കോ ഡി അൽമേഡ (1505) "
  },
  {
    "questionNum": 32806,
    "questionText": " ആണവ നിലയങ്ങളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഹൈഡ്രജൻറെ ഒരു ഐസോടോപ്പ് ഏത്? ",
    "answerText": " ഡ്യുട്ടീരിയം "
  },
  {
    "questionNum": 32807,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളി ആരംഭിച്ച സംഘടന? ",
    "answerText": " സാധുജന പരിപാലനയോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 32808,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ‘ വേലകളി ‘ നടക്കുന്ന ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 32809,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ചിത്രം തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ അച്ചടിച്ച ആദ്യ വിദേശ രാജ്യം? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 32810,
    "questionText": " ക്രോം യെല്ലോ - രാസനാമം? ",
    "answerText": " ലെഡ്‌ കോമേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 32811,
    "questionText": " മാങ്കുളം ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 32812,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പോസ്റ്റൽ സേവിങ് ബാങ്ക് എടിഎം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 32813,
    "questionText": " ന്യൂട്രോൺ ബോംബ് കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " സാമുവൽ കോഹൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32814,
    "questionText": " ആറ്റിങ്ങൽ കലാപം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1721
  },
  {
    "questionNum": 32815,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഇരുമ്പ് സംഭരിക്കപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന അവയവം? ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 32816,
    "questionText": " കൂട് ഉണ്ടാക്കുന്ന ലോകത്തിലെ ഏക പാമ്പ്? ",
    "answerText": " രാജവെമ്പാല "
  },
  {
    "questionNum": 32817,
    "questionText": " ഉദയഗിരി കോട്ട പുതുക്കി പണിത ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 32818,
    "questionText": " വിമാനം കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " റൈറ്റ് സഹോദരൻമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 32819,
    "questionText": " കനിഷ്കൻ അധികാരത്തിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " AD 78"
  },
  {
    "questionNum": 32820,
    "questionText": " അതിചാലകത കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാർമലിക് ഓനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32821,
    "questionText": " ’ ജീവ ശാസ്ത്രത്തിലെ ന്യൂട്ടന്‍ ‘ എന്നറിയപ്പെട്ട വ്യക്തി? ",
    "answerText": " പാബ്ലോ പിക്കാസോ "
  },
  {
    "questionNum": 32822,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ പബ്ലിക് സർവീസ് കമ്മിഷൻ ആരംഭിച്ച തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 32823,
    "questionText": " ദൂരദര്‍ശന്‍റെ വിജ്ഞാന വിനോദ ചാനല്‍? ",
    "answerText": " ഡി.ഡി ഭാരതി "
  },
  {
    "questionNum": 32824,
    "questionText": " ശുദ്ധിപ്രസ്ഥാനത്തിൻറെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " നെല്‍സന്‍ മണ്ടേല "
  },
  {
    "questionNum": 32825,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിലെ ഏറ്റവും താഴ്ന്ന ഊഷ്മാവ് അനുഭവപ്പെടുന്ന മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " മിസോസ്ഫിയർ (Mesosphere; ഊഷ്മാവ്: - 83° C) "
  },
  {
    "questionNum": 32826,
    "questionText": " നിയാണ്ടർത്താൽ മനുഷ്യന്‍റെ ഫോസിൽ ലഭിച്ച നിയാണ്ടർത്താൽ താഴ്വര സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജർമ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 32827,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിന്റെ കേന്ദ്രം സൂര്യനാണെന്ന സിദ്ധാന്തം ശാസ്ത്രീയമായി അവതരിപ്പിച്ച ആദ്യ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " കോപ്പർനിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32828,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമയാന മേഖല ദേശസാൽക്കരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1953 ആഗസ്റ്റ് 1 "
  },
  {
    "questionNum": 32829,
    "questionText": " രണ്ടാം പാനിപ്പട്ട് യുദ്ധത്തിൽ അക്ബറിന്റെ സൈന്യാധിപൻ? ",
    "answerText": " ബൈറാം ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32830,
    "questionText": " 'കേരളവര്‍മ്മ പഴശ്ശിരാജ'യുടെ ജീവിതത്തെ ആസ്പദമാക്കി അതേ പേരില്‍ സിനിമ സംവിധാനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ഹരിഹരന്‍ (തിരക്കഥ എം.ടി.) "
  },
  {
    "questionNum": 32831,
    "questionText": " കാർത്തിക തിരുനാൾ രാമവർമ്മയുടെ കാലത്ത് തിരുവിതാംകൂർ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ധർമ്മരാജ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 32832,
    "questionText": " വാനില; തക്കാളി; ചോളം; പേരക്ക; സപ്പോട്ട; മധുരക്കിഴങ്ങ് എന്നിവയുടെ ജന്മദേശം ഏത് രാജ്യമാണ്? ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 32833,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രധാന ജൈനമത ക്ഷേത്രമായ കൂടൽമാണിക്യ ക്ഷേത്രത്തിലെ ആരാധനാമൂർത്തി? ",
    "answerText": " ഭരതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32834,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ പടിഞ്ഞാറോട്ടൊഴുകുന്ന നദികളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 41
  },
  {
    "questionNum": 32835,
    "questionText": " ജീവകം B2 യുടെ രാസനാമം? ",
    "answerText": " റൈബോ ഫ്ളാവിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32836,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ കൂടാതെ കടുവ ദേശിയ മൃഗം ആയ അയൽ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 32837,
    "questionText": " പൊട്ടാഷ് - രാസനാമം? ",
    "answerText": " പൊട്ടാസ്യം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 32838,
    "questionText": " ഏറ്റവും ജനസംഖ്യയുള്ള കോര്‍പ്പറേഷന്‍? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 32839,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ എയർലൈൻ? ",
    "answerText": " ഡെൽറ്റാ എയർലൈൻസ് (യു. എസ്.എ) "
  },
  {
    "questionNum": 32840,
    "questionText": " ചൈനീസ് ചരിത്രത്തിലെ സുവർണ്ണ കാലഘട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹാൻ രാജവംശ കാലഘട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 32841,
    "questionText": " അയ്യാവഴിയുടെ ക്ഷേത്രങ്ങള്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പതികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32842,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഭാരം കുറഞ്ഞ വാതകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32843,
    "questionText": " പഴശ്ശി ഡാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32844,
    "questionText": " സോപ്പു നിർമ്മാണത്തിൽ സോപ്പിനെഗ്‌ളിസറിനിൽ നിന്നും വേർതിരിക്കുന്ന പ്രക്രിയ ഏത്? ",
    "answerText": " സാൾട്ടിംഗ് ഔട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 32845,
    "questionText": " തെഹൽക്ക ഇടപാട് (വെങ്കട സ്വാമിയുടെ രാജിയ്ക്കു ശേഷം ) സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് ഫുക്കാൻ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32846,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വിമാനത്താവളങ്ങളുടെ മേൽനോട്ടം വഹിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇന്റർനാഷണൽ എയർപോർട്ട് അതോറിട്ടി ഒഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 32847,
    "questionText": " ഗാന്ധാരത്തിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " കാണ്ഡഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 32848,
    "questionText": " ദിഗ്ബോയ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആസ്സാം "
  },
  {
    "questionNum": 32849,
    "questionText": " ’ ജീവ ശാസ്ത്രത്തിലെ ന്യൂട്ടന്‍ ‘ എന്നറിയപ്പെട്ട വ്യക്തി. ",
    "answerText": " ചാള്‍സ് ഡാര്‍വിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32850,
    "questionText": " ശുദ്ധിപ്രസ്ഥാനത്തിൻറെ സ്ഥാപകൻ. ",
    "answerText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 32851,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയിൽ ഏറ്റവും ഒടുവിലായി അംഗമായ രാജ്യം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണ സുഡാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32852,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കൊടുമുടി? ",
    "answerText": " ആനമുടി "
  },
  {
    "questionNum": 32853,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക് ഗുസ്തിയിൽ വെങ്കലമെഡൽ നേടിയ രണ്ടാമത്തെ ഇന്ത്യക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " സുശീൽ കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 32854,
    "questionText": " മഹാസ്നാനപ്പുര സ്ഥിതിചെയ്തിരുന്ന സിന്ധു സംസ്ക്കാര കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " മോഹന്‍ ജദാരോ "
  },
  {
    "questionNum": 32855,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യത്തെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 32856,
    "questionText": " മഞ്ഞളിൽ കാണുന്ന വർണ്ണകണം? ",
    "answerText": " കുർക്കുമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32857,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സരസ്വതി സമ്മാന ജേതാവ് ? ",
    "answerText": " ഹരിവംശറായി ബച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32858,
    "questionText": " ലൂണ എന്ന ലാറ്റിൻ പദത്തിനർത്ഥം ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32859,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ (INC)കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " പട്ടാഭി സീതാരാമയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 32860,
    "questionText": " മൗണ്ട് അറാരത് പർവതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 32861,
    "questionText": " ഭാംഗ്ര ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 32862,
    "questionText": " കൂൺകൃഷി സംബന്ധിച്ച പ0നം? ",
    "answerText": " മഷ്റൂംകൾച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 32863,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 32864,
    "questionText": " പാതിരാമണൽ ദ്വീപ് സ്ഥിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 32865,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിനഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 32866,
    "questionText": " ഭൂമധ്യരേഖയും ദക്ഷിണായരേഖയും കടന്നു പോകുന്ന ഏക രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 32867,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയുടെ നിയമപുസ്തകം എങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " യു.എൻ.ചാർട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 32868,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യരുടെ സമകാലികനായിരുന്ന ചേരരാജാവ്? ",
    "answerText": " കുലശേഖര ആഴ്വാർ "
  },
  {
    "questionNum": 32869,
    "questionText": " കണ്ണുനീരിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന എൻസൈം? ",
    "answerText": " ലൈസോസൈം "
  },
  {
    "questionNum": 32870,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വാഴപ്പഴം ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 32871,
    "questionText": " മലയാള സര്വ്വകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തിരൂര് (മലപ്പുറം) "
  },
  {
    "questionNum": 32872,
    "questionText": " വിഡ്ഢികളുടെ സ്വർണം എന്നറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്? ",
    "answerText": " അയൺ പൈറൈറ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32873,
    "questionText": " ബക്സർ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1764
  },
  {
    "questionNum": 32874,
    "questionText": " പാമ്പുകളുടെ ശൽക്കങ്ങൾ നിർമ്മിക്കപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " കെരാറ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32875,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് അക്ഷരമാലയിലെ D ആകൃതിയിൽ കാണപ്പെടുന്ന സമുദ്രം? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 32876,
    "questionText": " 2008 ലെ ബീജിങ്‌ ഒളിമ്പിക്സിൽ വെങ്കലമെഡൽ നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " സുശീൽ കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 32877,
    "questionText": " വൈദ്യുത മോട്ടോർ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " നിക്കോളാസ് ടെസ്‌ല "
  },
  {
    "questionNum": 32878,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യത്തിനു ശേഷം ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം തുടർച്ചയായി കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റായത്? ",
    "answerText": " സോണിയാ ഗാന്ധി (1998 മുതൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 32879,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ പടക്കളം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 32880,
    "questionText": " ഒരു ചാലകത്തിലോ ചുരുളിലോ ബായ്ക്ക് emf പ്രേരിതമാകുന്ന പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " സെൽഫ് ഇൻഡക്ഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32881,
    "questionText": " പല്ലവരാജവംശത്തിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കാഞ്ചീപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 32882,
    "questionText": " ആറ്റത്തിന്‍റെ ഭാരം കുറഞ്ഞ കണം? ",
    "answerText": " ഇലക്ട്രോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 32883,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിന്‍റെ ആകെ നീളം? ",
    "answerText": " 1600 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 32884,
    "questionText": " നാഷണൽ ഡിഫൻസ് അക്കാദമി ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഖഡക്വാസല "
  },
  {
    "questionNum": 32885,
    "questionText": " ഗതി കാലമാഹാത്മ്യം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തെന്നാലി രാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32886,
    "questionText": " വയോജന ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 32887,
    "questionText": " ആയ് രാജവംശ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ആയ് ആണ്ടിരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32888,
    "questionText": " ഗ്രേറ്റ് ഹിമാലയൻ നാഷണൽ പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 32889,
    "questionText": " ചൈനീസ് വൈറ്റ് (ഫിലോസഫേഴ്സ് വൂൾ) - രാസനാമം? ",
    "answerText": " സിങ്ക് ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32890,
    "questionText": " സംക്ഷേപവേദാർത്ഥം 1772 ൽ എവിടെ നിന്നുമാണ് പ്രസിദ്ധപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 32891,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതിക്ക് റിട്ട് പുറപ്പെടുവിക്കാനുള്ള അധികാരം നൽകുന്ന വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " 32-ാം വകുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 32892,
    "questionText": " കടലാസുകൊണ്ട് വിവിധ കളിപ്പാട്ടങ്ങൾ നിർമ്മിക്കുന്ന ജപ്പാനിസ് സമ്പ്രദായം? ",
    "answerText": " ഒറിഗാമി "
  },
  {
    "questionNum": 32893,
    "questionText": " മുംബൈ ഭീകരാക്രമണം ആസ്പദമാക്കിയുള്ള സിനിമ? ",
    "answerText": " താജ് മഹൽ (സംവിധായകൻ: നിക്കോളാസ് സാദ ) "
  },
  {
    "questionNum": 32894,
    "questionText": " ഒരു ഷട്ടില് കോര്ക്കില് എത്ര തൂവലുകളുണ്ട? ",
    "answerText": 16
  },
  {
    "questionNum": 32895,
    "questionText": " ആത്മോപദേശ സാതകം - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരു (കവിത) "
  },
  {
    "questionNum": 32896,
    "questionText": " ഭാരതീയ സങ്കല്പങ്ങൾ പ്രകാരം ക്ഷീരപഥം അറിയപ്പെടുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " ആകാശംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 32897,
    "questionText": " സുംഗ രാജവംശത്തിലെ അവസാന ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ദേവഭൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 32898,
    "questionText": " കാനഡയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " മക്കെൻസി "
  },
  {
    "questionNum": 32899,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ ആലേഖനം ചെയ്ത ചിത്രം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ ദേശീയപതാക "
  },
  {
    "questionNum": 32900,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ മിസ് യൂണിവേഴ്സ്? ",
    "answerText": " അർമി കുസേല (ഫിൻലൻഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 32901,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ഉരുളക്കിഴങ്ങ് ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 32902,
    "questionText": " വൈറ്റ് പ്ലേഗ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ക്ഷയം "
  },
  {
    "questionNum": 32903,
    "questionText": " ജർമ്മനിയുടെ ദേശീയ വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " ഓക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 32904,
    "questionText": " പശ്ചിമ ബംഗാളിലെ പ്രധാന ഉരുക്ക് നിര്‍മ്മാണ ശാല ഏത്? ",
    "answerText": " ദുര്‍ഗ്ഗാപൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32905,
    "questionText": " ചെടികളെ ചെറിയ രൂപത്തിൽ വളർത്തുന്ന കല? ",
    "answerText": " ബോൺസായി "
  },
  {
    "questionNum": 32906,
    "questionText": " ദാദാ സാഹിബ് ഫാൽക്കെ പുരസ്കാരം ഏർപ്പെടുത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 32907,
    "questionText": " പൈലറ്റ്സ് എന്ന ഇരുചക്ര ടാക്സി നിലവിലുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 32908,
    "questionText": " മനുഷ്യാവകാശ പ്രഖ്യാപനത്തിലെ ആർട്ടിക്കിളുകൾ? ",
    "answerText": 30
  },
  {
    "questionNum": 32909,
    "questionText": " തകഴിയുടെ അന്ത്യവിശ്രമ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ശങ്കരമംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 32910,
    "questionText": " 1885 ല്‍ ബോംബെയില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " ഡബ്ല്യു സി. ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 32911,
    "questionText": " ക്യൂബൻ വിപ്ലവത്തിന്‍റെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " ഫിഡൽ കാസ്ട്രോ "
  },
  {
    "questionNum": 32912,
    "questionText": " ശ്രീവല്ലഭൻ, പാർത്ഥിവ ശേഖരൻ എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്ന ആയ് രാജാവ്? ",
    "answerText": " കരുനന്തടക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32913,
    "questionText": " നേപ്പാൾ (കാഠ്മണ്ഡു) കീഴടക്കിയ ബ്രിട്ടീഷ് ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " ഹേസ്റ്റിംഗ്സ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 32914,
    "questionText": " ഓറഞ്ചിന്‍റെ ഗന്ധമുള്ള എസ്റ്റർ? ",
    "answerText": " ഒക്ടൈൽ അസറ്റേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 32915,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കിഴക്കോട്ടൊഴുകന്ന നദികൾ? ",
    "answerText": " 3 (കബനി; ഭവാനി; പാമ്പാർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 32916,
    "questionText": " നാട്ടുരാജാക്കൻമാർക്ക് പ്രിവി പേഴ്സ് എന്ന പേരിൽ നൽകിയിരുന്ന ആനുകൂല്യങ്ങൾ ഭരണഘടനയുടെ 26 മത് ഭേദഗതിയിലൂടെ നിർത്തലാക്കിയ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 32917,
    "questionText": " റൂട്ടൈൽ എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 32918,
    "questionText": " ചീഫ് ഇലക്ഷൻ കമീഷണറായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " V. S രമാദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 32919,
    "questionText": " സ്വാമിനാഥൻ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കാർഷിക രംഗം "
  },
  {
    "questionNum": 32920,
    "questionText": " കോശത്തിലെ പ്രവൃത്തിയെടുക്കുന്ന കുതിരകൾ? ",
    "answerText": " പ്രോട്ടീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32921,
    "questionText": " യാമിനി കൃഷ്ണമൂര്‍ത്തി ഏത് നൃത്തവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഭരതനാട്യം; കുച്ചിപ്പുടി "
  },
  {
    "questionNum": 32922,
    "questionText": " 1971-ലെ കേന്ദ്രസാഹിത്യ ആക്കാഡമി അവാര്‍ഡ് ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " വൈലോപ്പിള്ളി ശ്രീധരമേനോന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32923,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് സാക്ഷരതയുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബീഹാർ (61.8%) "
  },
  {
    "questionNum": 32924,
    "questionText": " ബുള്ളറ്റ് പ്രൂഫ് വസ്ത്രങ്ങൾ നിർമിക്കുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന വസ്തു? ",
    "answerText": " കേവ്ലാർ "
  },
  {
    "questionNum": 32925,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലേയ്ക്ക് നോമിനേറ്റ് ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യ സിനിമാതാരം? ",
    "answerText": " പൃഥ്വിരാജ് കപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 32926,
    "questionText": " കനിഷ്കന്‍റെ രണ്ടാം തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഥുര "
  },
  {
    "questionNum": 32927,
    "questionText": " കുളച്ചല്‍ യുദ്ധം ലടന്നത്? ",
    "answerText": " 1741 ആഗസ്റ്റ് 10 "
  },
  {
    "questionNum": 32928,
    "questionText": " സിന്ധു നിവാസികളുടെ പ്രധാന ആഹാരം? ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 32929,
    "questionText": " ‘അമേരിക്കൻ മോഡൽ അറബിക്കടലിൽ' എന്ന മുദ്രവാക്യം ഏതു സമരവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പുന്നപ്ര - വയലാർ "
  },
  {
    "questionNum": 32930,
    "questionText": " ശബ്ദത്തിന്‍റെ ഉച്ചത അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ഡെസിബൽ (db) "
  },
  {
    "questionNum": 32931,
    "questionText": " ‘എഫ്.എസ്.ബി’ ഏത് രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസിയാണ്? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 32932,
    "questionText": " സിനിമാനടി പി.കെ റോസി കഥാപാത്രമാവുന്ന മലയാള നോവല്‍? ",
    "answerText": " നഷ്ടനായിക "
  },
  {
    "questionNum": 32933,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പരമോന്നത സിവിലിയന്‍ ബഹുമതി? ",
    "answerText": " ഭാരതരത്നം "
  },
  {
    "questionNum": 32934,
    "questionText": " പാഴ്സൺസ് പോയിന്റ്; പിഗ്മാലിയൻ പോയിന്റ് എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാ പോയിന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 32935,
    "questionText": " പുതുതായി രൂപം കൊള്ളുന്ന ഏക്കൽ മണ്ണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഖാദർ "
  },
  {
    "questionNum": 32936,
    "questionText": " ഒന്നാം കേന്ദ്ര ധനകാര്യ കമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 1951
  },
  {
    "questionNum": 32937,
    "questionText": " സുപ്രസിദ്ധമായ കാന്തള്ളൂർശാല സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാന്തള്ളൂർ ശാല "
  },
  {
    "questionNum": 32938,
    "questionText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെയുടെ രാഷ്ട്രീയ ഗുരു? ",
    "answerText": " മഹാദേവ ഗോവിന്ദ റാനഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 32939,
    "questionText": " ഹോസുകൾ ഉണ്ടാക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന കൃത്രിമ റബർ ഏത്? ",
    "answerText": " തയോക്കോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 32940,
    "questionText": " സുശീൽ കുമാർ ഗുസ്തിയിൽ വെങ്കലമെഡൽ നേടിയ ഒളിമ്പിക്സ് ? ",
    "answerText": " 2008 ലെ ബീജിങ്‌ ഒളിമ്പിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 32941,
    "questionText": " റെയിൽവേ എഞ്ചിൻ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് സ്റ്റീവൻസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 32942,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ സമ്പൂർണ്ണ ഭൂസർവേ നടന്നത് ആരുടെ കാലത്താണ്? ",
    "answerText": " വിശാഖം തിരുനാൾ രാമവർമ്മ - 1883 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 32943,
    "questionText": " മഹാഭാരതത്തിൽ സൈരന്ധ്രി വനം എന്ന് പരാമർശിക്കപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " സൈലന്‍റ് വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 32944,
    "questionText": " സാർസ് പകരുന്നത്? ",
    "answerText": " വായുവിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 32945,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ വനമ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗവി (പത്തനംതിട്ട) "
  },
  {
    "questionNum": 32946,
    "questionText": " സ്കൗട്ട് ആന്‍റ് ഗൈഡ്സ് പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ബേഡൻ പവൽ "
  },
  {
    "questionNum": 32947,
    "questionText": " സിഖുകാരുടെ പുണ്യ ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " ഗുരു ഗ്രന്ഥസാഹിബ് ( ക്രോഡീകരിച്ചത്: ഗുരു അർജ്ജുൻ ദേവ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 32948,
    "questionText": " ക്വക്ക് സില്‍വ്വര്‍ എന്ന് അറിയപ്പെടുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " മെര്‍ക്കുറി "
  },
  {
    "questionNum": 32949,
    "questionText": " മുഗൾ സർദാർ വേണാട് ആക്രമിച്ചപ്പോൾ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഉമയമ്മ റാണി "
  },
  {
    "questionNum": 32950,
    "questionText": " ഗ്യാലക്സി എന്ന പദം ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " വില്യം ഹെർഷൽ "
  },
  {
    "questionNum": 32951,
    "questionText": " ജലം തിളയ്ക്കുന്ന ഊഷ്മാവ്? ",
    "answerText": " 100° C "
  },
  {
    "questionNum": 32952,
    "questionText": " വൈകാരികതയോടെ കണ്ണുനീർ പൊഴിക്കാൻ കഴിയുന്ന ഏക ജീവി? ",
    "answerText": " മനുഷ്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32953,
    "questionText": " ശാസ്ത്ര നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 32954,
    "questionText": " എ.ഡി. 925ൽ പാലിയം ശാസനം പുറപ്പെടുവിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിക്രമാദിത്യ വരഗുണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32955,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ദേശീയപാത? ",
    "answerText": " NH 966 B"
  },
  {
    "questionNum": 32956,
    "questionText": " കുന്ദലത എന്ന നോവല്‍ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അപ്പു നെടുങ്ങാടി "
  },
  {
    "questionNum": 32957,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നാടുവാഴികളെ ക്കുറിച്ചുള്ള പരാമർശം കാണപ്പെടുന്ന ആദ്യ ശാസനം? ",
    "answerText": " തരീസ്സാപ്പള്ളി ശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 32958,
    "questionText": " പാണ്ഡ്യരാജവംശത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധുര "
  },
  {
    "questionNum": 32959,
    "questionText": " പാമ്പുകളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഓ ഫിയോളജി (സെർപന്റോളജി ) "
  },
  {
    "questionNum": 32960,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനി സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1600
  },
  {
    "questionNum": 32961,
    "questionText": " ആദ്യ സംസ്കൃത ചിത്രം? ",
    "answerText": " ആദിശങ്കരാചാര്യ "
  },
  {
    "questionNum": 32962,
    "questionText": " കൃത്രിമമായി നിര്‍മ്മിക്കപ്പെട്ട ലേഹത്തിന്‍റെ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " ടെക്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 32963,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും 'പൊപ്പുലർ ആയ ഗെയിം? ",
    "answerText": " ഫുട്ബോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 32964,
    "questionText": " തുരുമ്പിച്ച ഗ്രഹം; ഫോസിൽ ഗ്രഹം; ചുവന്ന ഗ്രഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചൊവ്വ (Mars) "
  },
  {
    "questionNum": 32965,
    "questionText": " മൊറോക്കോയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " റബ്ബാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 32966,
    "questionText": " കൊച്ചിയിലെ ആദ്യത്തെ ദിവാൻ? ",
    "answerText": " കേണൽ മൺറോ "
  },
  {
    "questionNum": 32967,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ കൊച്ചിൻ ലെജിസ്ളേറ്റീവ് അസംബ്ലിയിലേയ്ക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1928
  },
  {
    "questionNum": 32968,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപുകളുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പോർട്ട് ബ്ലയർ "
  },
  {
    "questionNum": 32969,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധന്റെ മാതാവ്? ",
    "answerText": " മഹാമായ "
  },
  {
    "questionNum": 32970,
    "questionText": " കപൂർ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " നാഥുറാം ഗോഡ്സെ കേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32971,
    "questionText": " ആഗ്ര ഏതു നദിക്കു തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " യമുന "
  },
  {
    "questionNum": 32972,
    "questionText": " പാതിരാമണല്‍ ദ്വീപ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായലില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32973,
    "questionText": " ഭൂമി സൂര്യനോട് ഏറ്റവും അകന്നു വരുന്ന ദിവസം? ",
    "answerText": " ജൂലൈ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 32974,
    "questionText": " റബ്ബര്‍ ഉദ്പാദനത്തില്‍ മുന്നില്‍ നില്‍ക്കുന്ന ഇന്ത്യന്‍ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 32975,
    "questionText": " ശാസ്താംകോട്ട കായൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കുന്നത്തൂർ താലൂക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 32976,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷവായുവിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള രണ്ടാമത്തെ മൂലകം? ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32977,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹ കമ്മിയുടെ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32978,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത് 'മാർത്ത' എന്നറിയ പ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " കരുനാഗപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 32979,
    "questionText": " 2006ൽ ഗ്രഹപദവിയിൽ നിന്ന് പുറത്താക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " പ്ളൂട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 32980,
    "questionText": " കണ്ണീർവാതകമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ക്ലോറിൻ സംയുക്തം? ",
    "answerText": " ബെൻസൈൽ ക്ലോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 32981,
    "questionText": " ജീവിത പാത എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്‍റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ചെറുകാട് "
  },
  {
    "questionNum": 32982,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ അഭ്രം ഉല്‍പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 32983,
    "questionText": " മംഗലംപുഴ പതിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ആലുവാപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 32984,
    "questionText": " സ്പെയിനീന്‍റെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " കഴുകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32985,
    "questionText": " പ്ലൂട്ടോയുടെ അരികിലെത്തിയ ആദ്യ മനുഷ്യ നിർമിത പേടകം നിർമിച്ച രാജ്യം ? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക (പേടകം (spacecraft) - ന്യൂ ഹൊറൈസൺ ) "
  },
  {
    "questionNum": 32986,
    "questionText": " വസൂരി രോഗത്തിന് കാരണമായ വൈറസ്? ",
    "answerText": " വേരിയോള വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32987,
    "questionText": " ഗണക ചക്ര ചൂഡാമണി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന ഗണിത ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32988,
    "questionText": " അഷ്ടമുടി കായൽ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആശ്രമം കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 32989,
    "questionText": " പ്രിൻസ് ഓഫ് വെയ്ൽസ് മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 32990,
    "questionText": " ഇന്ത്യിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമേറിയ എണ്ണപ്പാടം? ",
    "answerText": " ദിഗ് ബോയ് (അസ്സം) 1901-ല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 32991,
    "questionText": " സാധാരണ പഞ്ചസാരയേക്കാൾ 300 ഇരട്ടി മധുരമുള്ള കൃത്രിമ പഞ്ചസാര? ",
    "answerText": " അസ്പാർട്ടേം "
  },
  {
    "questionNum": 32992,
    "questionText": " നമ്മുടെ ജീവനെ സ്വാധീനിക്കുന്ന എത്ര രാശികൾ കണ്ടു പിടിക്കപ്പെട്ടിട്ടുണ്ട്? ",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 32993,
    "questionText": " മെഗസ്തനീസിന് ശേഷം മൗര്യ സദസ്സിലെത്തിയ ഗ്രീക്ക് അമ്പാസിഡർ? ",
    "answerText": " ഡയമാക്കോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 32994,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ട്രെയിൻ ദുരന്തമായ പെരുമൺ തീവണ്ടി അപകടം നടന്നത്? ",
    "answerText": " അഷ്ടമുടിക്കായലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 32995,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ സ്മാരകം? ",
    "answerText": " താജ്മഹൽ "
  },
  {
    "questionNum": 32996,
    "questionText": " സ്കോട് ലാന്‍ഡിന്‍റെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " കഴുകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 32997,
    "questionText": " ജഹാംഗീർ അനാർക്കലിയുടെ സ്മരണയ്ക്കായി സ്മാരകം നിർമ്മിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 32998,
    "questionText": " സുഭാഷ്‌ ചന്ദ്ര ബോസ് രൂപീകരിച്ച രാഷ്ട്രീയ പാർട്ടി? ",
    "answerText": " ഫോർവേഡ് ബ്ലോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 32999,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ ഡാം ഉത്ഘാടനം ചെയ്തത് ആരുടെ കാലത്താണ്? ",
    "answerText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ - 1895 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 33000,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി Air mail ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1911
  }
]